# 平权行动 affirmative action (Robert Fullinwider)

_首次发表于 2001 年 12 月 28 日；实质性修订于 2018 年 4 月 9 日_

“平权行动”指的是采取积极措施，增加在就业、教育和文化领域中历史上被排除在外的妇女和少数民族的代表性。当这些措施涉及“优先选择”——基于种族、性别或民族的选择时，平权行动引发了激烈的争议。

优先平权行动的发展、辩护和争议沿着两条路径进行。一条是法律和行政路径，法院、立法机构和政府行政部门制定和执行了要求平权行动的规定。另一条是公众辩论的路径，优先待遇的实践引发了大量的正反文献。往往，这两条路径未能充分接触，公众争论并不总是牢固地基于任何现有的法律依据或实践。

公众对平权行动的争议可以被描绘成一条线上的两个峰值，第一个峰值代表着从 1972 年开始的激烈辩论时期，在 1980 年后逐渐减弱，而第二个峰值则表示在 1990 年代重新兴起的辩论，最终导致了 2003 年和 2016 年最高法院对某些形式的平权行动的支持。第一个峰值涵盖了有关性别和种族偏好的争议。这是因为在开始阶段，平权行动与工厂、消防站和公司高层一样与大学校园有关。第二个峰值代表了有关种族和民族的争论。这是因为在二十一世纪之交，关键问题是大学入学问题。在精英大学中，女性不需要额外的帮助；而非洲裔美国人和西班牙裔美国人则需要。\[1]

* [2. 争议的参与](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#ContEnga)
* [3. 权利和一致性](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#RighCons)
* [4. 真实世界的平权行动：职场](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#RealWorlAffiActiWork)
* [5. 真实世界的平权行动：大学](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#RealWorlAffiActiUniv)
* [6. 平等的规则](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#EquaRule)
* [7. 多样性的主导](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#DiveDomi)
* [8. 整合论证](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#InteArgu)
* [9. 混淆的功过，误用的功过](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#DeseConfDeseMisa)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/#Rel)

***

## 1. 起初

1972 年，平权行动成为一个引起争议的公共问题。确实，1964 年的《民权法案》已经将“平权行动”作为一种联邦法院可以对违反该法案的人强制实施的补救措施。同样，在 1965 年之后，联邦承包商也受到了林登·约翰逊总统的 11246 号行政命令的约束，要求他们采取“平权行动”以确保不歧视。但是，这个 1965 年的命令到底意味着什么呢？行政命令委托劳工部长具体规定实施规则的工作。与此同时，当联邦法院对歧视公司、工会和其他机构进行《民权法案》的执行时，劳工部门通过劝说、威胁、谈判和强硬手段对抗不情愿的建筑公司，对建筑行业进行了一次临时性的攻击，使他们承诺达到一系列区域性的雇佣目标。通过这些承包商的承诺，劳工部门可以间接施加压力于不合作的劳工工会，他们为工地提供员工。

尽管偶尔的法庭案件和政府倡议在新闻中引起了一些争议，但平权行动在公众兴奋度的列表中相当靠后，直到 1972 年秋天，劳工部长的修订第 4 号命令通过卫生、教育和福利部的指示传达到校园。它的前身，第 4 号命令，最早于 1970 年发布，广泛涵盖了美国的公共和私人机构。通过向所有承包商提供建筑行业的基本设施“计划”，该命令对医院、银行、货运公司、钢铁厂、印刷厂、航空公司等所有与政府有业务往来的成千上万的机构，无论大小，都强制实施了一种“利用不足分析”、“目标”和“时间表”的“一刀切”系统，包括一组特别善于表达和发声的机构，即美国大学。

起初，大学行政人员和教职员工发现第 4 号命令的规定模糊不清，但对既定秩序并不构成威胁。每年获得博士学位并有资格担任教职的种族和民族少数群体人数很少。要求增加他们在校园中的代表性将需要大学进行更加勤奋的搜索，但这些搜索很可能只是反映过去的结果。另一方面，1972 年修订的命令带来了一项变革，打破了校园的自满情绪：它将女性列为“受保护类别”，要求为“充分利用”设定“目标”和“时间表”（Graham 1990, 413）。与非裔美国人和西班牙裔不同，女性获得博士学位的人数相当可观且不断增长。如果联邦承包商所要求的平权行动是“比例代表”，那么修订的第 4 号命令必然会在校园留下深远影响。教授中的一些人对新规则爆发出愤怒的反对，而其他人则以同样激烈的辩护回应。\[2]

正巧，这些事件与哲学中的另一个发展相吻合，即哲学中的“公共转向”。几十年来，英美哲学一直以间接的方式处理道德和政治问题。根据主流观点，哲学家只适合进行“概念分析”——他们可以揭示出正义概念的概念结构，但他们无法提出实际实施正义的政治原则、宪法安排或社会政策。哲学家可以进行“元伦理学”，但不能进行“规范伦理学”。这种观点在 20 世纪 70 年代因两次反击而崩溃。首先，约翰·罗尔斯于 1971 年出版了《正义论》（_A Theory of Justice_），这是一部复杂、优雅且鼓舞人心的对正义的规范理论的辩护（罗尔斯，1971 年）。其次，在同一年，《哲学与公共事务》（_Philosophy & Public Affairs_）与普林斯顿大学的无可挑剔的背景一起诞生，几个月后，佛罗里达州立大学的《社会理论与实践》（_Social Theory and Practice_）也开始发行。这些期刊以及一本经过改进的老期刊《伦理学》（_Ethics_）成为了自觉的社会和政治参与哲学写作的平台，这种写作是在战争时期（越南战争）和社会动荡时期（民权运动、妇女解放运动）产生的，人们认为哲学家应该去做而不仅仅是谈论伦理学。1973 年，《哲学与公共事务》发表了托马斯·纳格尔的《平等待遇与补偿正义》（Nagel，1973 年）和朱迪思·贾维斯·汤姆森的《优先雇佣》（Thomson，1973 年），平权行动的哲学文献开始蓬勃发展。\[3]

争议的焦点是修订第 4 号命令对每个承包商施加的“目标”和“时间表”的性质。这些“目标”是否等同于“配额”，要求机构在其选拔过程中使用种族或性别偏好？有人回答“不是”（Ezorsky，1977 年，86 页）。正确理解的平权行动并不要求（甚至不允许）使用性别或种族偏好。其他人回答“是”（Goldman，1976 年，182-3 页）。平权行动，即使没有直接强制偏好，至少容忍了它们。在支持者中，意见分歧在于认为偏好在道德上是可接受的和认为不可接受的人之间。在“道德上可接受”的人中，不同的作者提出了不同的理由。

## 2. 争议展开

汤姆森（Thomson）和纳格尔（Nagel）的论文分别为使用优先权辩护，但基于不同的理由。汤姆森支持为女性和非洲裔美国人提供工作优先权，作为对他们过去在学术界和职场中被排斥的一种补偿。在她看来，优先政策能够实现一种公正。相比之下，纳格尔认为优先权可能会产生一种社会利益，并且不会违背公正。机构可以因为某种良好的原因而适当地偏离标准的精英选拔标准，因为将经济回报与获得的资格挂钩的整个体系本身是站不住脚的。

正义和应得性是随后的争论的核心。一些作家批评了汤姆森的观点，即优先雇佣可以合理地弥补过去的错误。他们认为，将优先雇佣视为补偿是荒谬的，因为它使得那些最不可能受到过去错误伤害的个体（非裔美国人和具备良好教育背景的女性）受益，同时给那些最不可能对过去错误负责的个体（年轻的白人男性申请者）带来负担（Simon 1974, 315–19; Sher 1975, 162; Sher 1979, 81–82; and Goldman 1976, 190–1)。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-4)] 批评者认为，优先待遇违反了权利，而不是实现了正义。哪些权利受到了影响？申请人的“平等考虑权”（Thomson 1973, 377; Simon 1974, 312）、最有能力者获得公开职位的权利（Goldman 1976, 191; Goldman 1979, 24–8）或每个人享有平等机会的权利（Gross 1977a, 382; Gross 1978, 97）。此外，根据批评者的观点，优先待遇通过将奖励与“一个人的品格、才能、选择和能力”分离（Simon 1979, 96），通过“将优秀、行为和品格置于种族之上”（Eastland and Bennett 1979, 144），以及将结果与实际责任和损害脱节（Gross 1978, 125–42），破坏了应得性。

偏好待遇的辩护者同样迅速地将正义和应得性列入他们的理由之中。例如，玛丽·安妮·沃伦认为，在根深蒂固的性别歧视背景下，性别偏好可能会提高工作选拔的“整体公平性”。正义和个体应得性不需要被违反。

如果个别男性的职业生涯因为给予女性的工作偏好而暂时受挫，很有可能这些男性在过去和/或将来从对女性的性别歧视中受益过或将受益，不一定是在工作竞争方面，而是在某些方面。相反，如果个别女性通过优先选择获得了明显不应得的奖励，很有可能这些女性在过去和/或将来因为性别歧视而遭受了痛苦。（沃伦，1977 年，256 页）

同样，詹姆斯·拉切尔斯（James Rachels）将种族偏好视为中和白人不应得优势的手段。他认为，鉴于种族歧视的普遍存在，白人申请者提供的优越资历很可能不反映他们更大的努力、应得或能力。相反，这些资历反映了他们仅仅因为出生为白人而获得的幸运。“一些白人申请者之所以具备更好的资格，仅仅是因为他们没有面对非裔美国竞争者所面临的障碍”（拉切尔斯，1978 年，162 页）。拉切尔斯对于偏好的有效抵消并不像沃伦那样有信心。反向歧视可能对一些白人造成不公正；然而，如果没有反向歧视，那将对非裔美国人造成不公正，因为他们的劣势不公平地使他们受到了不公正的限制。

在考虑到反应的情况下，Rachels 的不自信是有道理的。如果种族和性别在工作（或大学入学）中的偏好旨在抵消不公平的竞争优势，那么它们需要根据申请者在争夺这些资源时所带来的各种背景进行调整。如果目的是公平地微观分配机会，那么仅仅给予非洲裔美国人或女性普遍的优先权似乎是过于笨拙的方法（Sher 1975, 165ff）。

## 3. 权利和一致性

对于许多批评者来说，反向歧视简直是不合理的。当“雇主和学校偏爱女性和黑人”时，丽莎·牛顿反对说，他们犯下了吉姆·克劳歧视所犯下的同样不公正行为。“就像以前的歧视一样，这种反向歧视违反了定义公民身份的公共平等”（牛顿，1973 年，310 页）。

威廉·贝内特和特里·伊斯特兰同样认为种族偏好在某种程度上是不合逻辑的：

按种族计数，使用数值平等的手段来实现道德平等的目标是适得其反的，因为按种族计数就是否认了通过手段来实现目标的方式。按种族计数的手段不会、也不能导致种族不再重要的目标（Eastland 和 Bennett 1979, 149）。

当 Eastland 和 Bennett 提到那些支持使用种族来达到种族不再重要的人时，他们特别指的是最高法院的布莱克曼法官，在著名的 1978 年的_Bakke_案（下文讨论）中，他用简单的话表达了自己的观点。对于布莱克曼来说，种族偏好的合法性应该通过使用它们使我们迅速走向种族不再重要的社会来衡量（这个观点由哲学家理查德·瓦瑟斯特罗姆在瓦瑟斯特罗姆 1976 年的著作中详细阐述）。虽然偏好的批评者声称使用种族来结束种族主义的想法本身就是不合逻辑和不连贯的，但他们也依靠原则来阻止布莱克曼的工具性辩护，即使这种辩护在实际上被证明是合理和可行的。“道德问题以经典形式出现，”卡尔·科恩写道。“非常重要的目标…似乎需要不可允许的手段。”科恩问道，“我们难道不能这一次对宪法视而不见”，让偏好发挥其作用（科恩 1995 年，20 页）？他和其他批评者都不这么认为。原则必须坚守。“在法律的福利分配中，_所有_种族分类都是可憎的”（科恩 1995 年，52 页）。

但是，确切地说，_什么_是那个始终禁止将种族作为实现“非常重要目标”的手段的原则——无论是宪法上的还是道德上的？艾伦·戈德曼在早期的辩论中做出了更多努力来制定和确立一个相关的原则。他运用契约主义框架，推测理性的承包人会选择一条要求按能力授予职位的公正规则。从表面上看，这条规则似乎排除了根据与能力无关的因素如种族和性别来填补职位的偏好。然而，戈德曼的“规则”只在特定的经验条件下阻止了偏好。戈德曼这样解释了规则的推导和其相应的限制：

> 招聘最有能力者的规则被证明是作为通过社会生产努力获得平等机会的权利的一部分，并且基于增加全社会成员福利的理由。由于它是基于平等机会的权利来证明的，并且由于在系统的其他地方机会不平等时，规则的应用可能只会加剧不公正，所以在与授予职位的规则冲突时，创造更平等的机会优先。因此，为了通过将规则本身应用于未来的年份来创造更公正的利益分配，短期违反规则是合理的。（戈德曼，1979 年，164-165 页）。

换句话说，如果在一个充满不公正不平等的系统中，通过有节制和有针对性的反向歧视可以进一步推动与平等机会有关的“非常重要的目标”，那么正义就不会成为阻碍。戈德曼的原则并没有科恩和其他批评者所寻求的对偏好的禁止具有坚不可摧的性质。这样的不妥协原则在哪里可以找到？我将推迟对这个问题的进一步探讨，直到我在下面讨论《巴克案》时，该案的分歧意见构成了对宪法平等含义的延伸辩论。

## 4. 现实世界中的平权行动：职场

在关于种族和性别偏好的广泛辩论中，常常反映了哲学家和其他学者之间的争论。偏好的辩护者提出了许多理由来为它们辩护，这些理由与补偿性或分配性正义有关，也与社会效用有关（警察部门中有更多非裔美国人将使其更好地为社区服务，教室中有更多女性教授将激励年轻女性取得更大成就）。偏好的批评者则通过指向法律来反驳。他们确实应该这样做，因为 1964 年《民权法案》的文本似乎是一个坚实的锚，即使一般原则难以捉摸。该法案的第六条承诺“\[任何人]不得因种族、肤色或国籍而被排除在任何接受联邦财政援助的计划或活动之外，不得被剥夺其利益，也不得在其下受到歧视。”\[7] 第七条类似地禁止一切基于种族、性别、宗教或国籍的雇佣做法。\[8]

面对《民权法案》第六条和第七条的明确规定，为什么首次出现了优先雇佣和晋升？它们如何在法律上得到合理的解释？答案的一部分在于“歧视”一词的含义。《民权法案》没有对该术语进行定义。联邦法院必须自行解释，并且他们面前的案件将该定义引向特定方向。1964 年之前，许多工厂和企业，尤其是在南方，都实行明显的歧视政策和规定。例如，一家公司的政策可能公开将非裔美国人降为维修部门，将白人调入运营、销售和管理部门，那里的薪水和晋升机会要好得多。如果在通过《民权法案》后，该公司自愿放弃其明显的隔离政策，它仍然可以通过其他已经存在的“表面中立”的规定延续其过去隔离的影响。例如，如果一家公司的政策要求工人在转岗到另一个部门时放弃他们的资历，那么年长的非裔美国维修工就会被有效地固定在原地，就像该公司自己以前的隔离规定一样，使他们无法转岗。因此，法院开始撤销那些延续雇主过去歧视影响的“表面中立”规定，而不考虑规定的原始意图或来源。“意图”与“歧视”被有效地分离。1971 年，最高法院批准了这一过程，并给出了对《民权法案》的以下解释：

国会在颁布《第七章》时的目标是实现就业机会的平等，并消除过去存在的偏向某一特定白人员工群体的障碍。根据该法案，表面上中立的做法、程序或测试，即使在意图上也是中立的，如果它们导致“冻结”先前的歧视性就业惯例，就不能继续保持。

国会所要求的是消除人为、武断和不必要的就业壁垒，当这些壁垒以种族或其他不可接受的分类为基础时，它们具有排斥性。\[[9](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-9)]

在几个简短的段落中，法院从禁止冻结公司自身过去歧视行为的做法，发展到禁止延续过去歧视行为的做法。法院将法定歧视定义为“任何不必要的排斥性做法”，因为大多数机构的许多做法很可能是排斥性的，以比白人男性更多地拒绝少数族裔和女性。因此，所有机构都需要重新评估其全部做法的范围，寻找并纠正歧视性影响。在这个背景下，平权行动的普遍概念形成了：

每个机构都应该有效监控其具有排斥效应的做法，并修改那些无法被辩护为“必要”的做法。为了使其监控和修订有效，一个机构应该尽力预测，如果它成功地不歧视，它将在一段时间内选择多少少数族裔和女性。这些预测构成了机构的平权行动“目标”，未能达到这些目标向机构（以及政府）发出信号，表明它需要重新审视其消除排斥性做法的努力。可能仍然存在需要修改或消除的做法。

这种平权行动的目的是促使机构改变，以便它们能够遵守《民权法案》的非歧视要求。

然而，假设这种自我监控和修正不足？在《民权法案》早期的诉讼中，法院得出结论，一些机构由于其排斥历史和持续未能找到合格的妇女或少数族裔，需要更强有力的措施。法院命令这些机构采取“配额”，接纳特定数量的曾经被排斥的群体，假设一旦这些新员工安全地就位，机构将适应这个新的现实。\[[11](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-11)]

在整个 1970 年代，法院和政府执法机构将这个想法推广到各个领域，要求各种公司和组织——从 AT\&T 到阿拉巴马高速公路巡警——暂时按照数量选择。在所有这些案件中，使用优先权都与一个目的相关：防止持续和未来的歧视。法院为优先权开辟了这个理由，不是出于任性，而是出于必要。当起草《民权法案》时，国会从未预见到也从未解决过法院面临的实际困境。这个困境是：法院可以强制实施种族优先权来改变拖延或无能的被告（这样做显然违反了《第七章》中的明确禁止），或者他们可以下令采取不那么繁重的措施，但他们知道这些措施将无效，从而让歧视继续存在（这样做违反了他们在《第七章》下的职责）。合理地说，联邦法院通过诉诸《民权法案》的广泛目的来解决这个困境，并在需要时为种族优先权辩护，以防止持续和未来的歧视。\[[12](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-12)]

因此，工作场所中的优先平权行动与非优先平权行动具有相同的理由。它的目的不是为了弥补过去的错误，抵消不公平的优势，适当地奖励应得的人，或产生各种社会利益；它的目的是改变机构，使其能够遵守《民权法案》的非歧视要求。

## 5. 现实世界中的平权行动：大学

在 20 世纪 70 年代，当校园陷入关于如何增加非裔美国人和女性教职员工的辩论时，大学也在实施计划，以增加学生群体中的少数族裔存在。特别是那些非常有选择性的大学，因为只有少数非裔美国人和西班牙裔高中生具备足够好的考试成绩和成绩，使他们有资格被录取，所以需要新的举措。这些机构面临选择：保持他们的招生标准不变，并接受结果——校园中几乎没有非裔美国人和西班牙裔，或者调整他们的标准以获得更多实质性的代表性。大多数选择了第二条道路。

加州大学戴维斯分校医学院是一个特别积极的例子。它将入学班级的 100 个名额中的 16 个保留给少数族裔。1973 年和 1974 年，白人申请者艾伦·巴克被拒绝录取，尽管他的考试成绩和成绩比大多数或全部通过特殊计划录取的人都要好。他提起诉讼。1977 年，他的案件《加州大学理事会诉巴克》（Regents of the University of California v. Bakke）达到了最高法院。一年后，法院作出了决定（438 U.S. 265 \[1978]）。\[13]

《民权法案》第六条的一个细心读者可能会认为这个案件很容易判断。同样地，最高法院的四位大法官也认为如此，他们投票要求让巴克被录取进医学院。由史蒂文斯大法官领导，他们认为医学院的种族隔离、两条轨道的计划（作为联邦资金的受益者）明显违反了《民权法案》的明文规定。

法院的另外四位成员，由布伦南大法官领导，非常渴望挽救医学院的计划。为了找到一个更有吸引力的战斗领域，他们绕过了《民权法案》，主张无论其语言如何，它本身没有独立的意义。它在种族方面的意义只是宪法的意义。因此，布伦南小组不必解析《民权法案》那些吝啬而不易妥协的语言（“任何人不得因种族而受到……的待遇”），而可以将他们的创造力转向解释第十四修正案的广泛而模糊的语言（“任何人不得被剥夺法律平等保护”），这为证明种族偏好提供了更多的回旋余地。布伦南大法官说服了另外一位成员，鲍威尔大法官，加入他们对《民权法案》的看法。但鲍威尔并不同意他们对宪法的看法。他认为医学院的政策违宪，并投票要求录取巴克。他的投票加上史蒂文斯小组的四票意味着艾伦·巴克赢得了这个案件，而鲍威尔则得以撰写法院的意见。布伦南的策略没有达到他们预期的效果。

反对布伦南小组的倾向，他们会区分种族的“良性”和“恶性”用途，并对前者采取更宽容的态度，鲍威尔坚持认为，第十四修正案对“法律平等保护”的承诺必须对所有人都有相同的意义，无论是黑人还是白人。为了概括鲍威尔的观点：

> 宪法不能容忍对平等保护的“两类”理论。没有原则性的依据来决定哪些类别应该得到特殊的司法关注，哪些类别不应该得到。认为否则会使法院涉足各种各样它无法胜任的“政治”决策。在阐释宪法时，法院的角色是识别“足够绝对的原则，使它们在整个社区中扎根，并在相当长的时间内保持连续性，并将它们提升到超越特定时间和地点的实用政治判断之上”（_巴克案_，第 295-300 页 \[鲍威尔引用考克斯 1976 年，114 页]）。

那么，“足够绝对”的平等保护原则的实际含义是什么呢？就是这样：当国家机构的决定“涉及到个人的种族或民族背景时，他有权要求法院确定他所承担的基于这一基础的负担是否精确地为了服务于一个迫切的政府利益（_巴克案_，第 300 页）。

有了这个标准，鲍威尔接着审视了医学院提出的四个特殊计划的原因：（一）减少“传统上受到不利待遇的少数族裔在医学院和医疗行业中的历史性不足”；（二）对抗“社会歧视的影响”；（三）增加“在目前服务不足的社区执业的医生数量”；（四）获得“来自种族多样化的学生群体的教育益处”（_巴克案_，第 307 页）。这些原因中是否有一个或全部指明了一个迫切的政府利益？它们是否需要使用种族偏好？

关于第一个原因，鲍威尔毫不犹豫地驳回了它。

> 如果\[学校]的目的是仅仅因为种族或民族出身而确保在其学生群体中有某个特定群体的指定百分比，这样的优先目的不应被视为无关紧要，而应被视为表面上无效。仅仅因为种族或民族出身而优先选择某个群体的成员是为了歧视而歧视。

至于第二个原因，鲍威尔给予了更多的力量。一个国家在改善过去歧视的影响方面有合法的利益。即便如此，鲍威尔争辩道，法院从未批准过在没有宪法或法律违规的司法、立法或行政裁决的情况下，通过帮助被视为相对受害群体的人而损害其他无辜个体的分类（_巴克案_，第 308 页）。

而医学院并不声称已经做出了这样的发现，也没有能力做出这样的发现。它的广泛使命是教育，而不是制定任何立法政策或裁决特定的非法索赔...我们庞大的政府结构的孤立部分没有能力做出这些决定，至少在没有立法命令和立法确定的标准的情况下（_巴克案_，第 309 页）

至于第三个原因，鲍威尔也发现它是不足的。医学院没有提供证据，证明它对于为未得到充分服务的社区提供增加医疗服务的最佳方式是采用种族优先录取计划。事实上，医学院没有提供任何证据表明其计划将对这些社区产生任何好处（_巴克案_，第 311 页）。

这留下了第四个原因。在这一点上，鲍威尔发现有合理性。大学对多元化的学生群体的兴趣是由第一修正案隐含的学术自由保护所合法化的。这种宪法的光环使得这种兴趣“迫切”。然而，鲍威尔认为，医学院使用种族和民族分类计划并不“精确地量身定制”以实现学校对多样性的兴趣。

平权行动进一步促进了一个引人注目的国家利益，其中包括更广泛的资格和特征，种族或民族起源只是其中一个重要因素。\[医学院]的特殊招生计划仅关注种族多样性，而不是促进真正多样化的实现，反而会阻碍其实现（_巴克案_，第 316 页）。

促进一个“有利于思考、实验和创造”的教育氛围所需的多样性包括学生可能带到校园的几乎无限的经历、才能和特质。将多样性简化为种族和民族配额，医学院完全误解了这一重要的教育利益。

总之，尽管医学院的最后一个原因涵盖了“重大政府利益”，但医学院的特殊招生计划并不是实现这一利益所必需的。特殊招生计划是违宪的。这是鲍威尔大法官的结论。

## 6. 平等的规则

这是布伦南法官努力阻止的结论。布伦南同意鲍威尔的观点，即“平等保护”必须意味着相同的事情，也就是说，无论应用于黑人还是白人，都必须保持一条规则。但是，应用于不同情况的相同规则不一定会产生相同的结果。出于不同原因并产生不同结果的种族偏好不必都以同样严厉、几乎致命的方式加以评判。这一点是布伦南对医学院政策辩护的关键。

鲍威尔认为没有原则性的方法可以区分“良性”和“恶性”歧视，但布伦南坚持认为有。他认为，如果法院仔细审视过去废除吉姆·克劳法的案例，就会看到这个原则在起作用。法院在吉姆·克劳案中发现的问题是，它除了将一群人标记和污名化之外，没有任何目的。法院决定中起作用的“基本原则”谴责了“基于一种种族低人一等的假设”或者“将政府的力量用于种族仇恨和隔离”的种族分类（_巴克案_，第 358 页，布伦南的异议意见）。布伦南同意鲍威尔的观点，即没有受到种族仇恨驱动的公共种族分类，也没有以“劣等的标志”贴上人们的分类，都无法经受住司法审查。然而，即使医学院的政策是错误的或者错误判断，它所反映的公共目的与吉姆·克劳案中的目的迥然不同。这个政策不应被视为同一块布料裁剪出来的。

布伦南承认，如果一个州采用种族分类以侮辱白人，或将艾伦·巴克视为劣等并限制他的二等公民身份，那么这种分类将和吉姆·克劳法一样可憎。但医学院的政策既没有这个目的，也没有这个效果。艾伦·巴克可能对在特殊计划下失去机会感到不满和愤怒，但他并没有因为医学院拒绝他而被“任何意义上贴上劣等的标签”。他的损失也不构成“普遍的伤害”，即无论他走到哪里，都会因为他的肤色而被视为“二等公民”（_巴克_，第 376 页，布伦南的异议）。

布伦南认为，平等保护条款所表达的原则应被视为一种“反种姓原则”，一种一贯拒绝将人们置于劣等和堕落地位的公共法律原则，无论他们是黑人还是白人\[[15](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-15)]。当然，考虑到我国白人和黑人的不对称地位，我们不太可能遇到试图将白人标记为劣等种姓的法律（更不用说成功了）。但这只是表明，一个原则在不同情况下产生不同的结果。因为医学院的计划旨在消除在美国长期存在的种族种姓制度的影响，它代表了一个具有重大社会意义的目标，不应被认为违宪：布伦南如此主张（_巴克_，第 363 页，布伦南的异议）。

鲍威尔法官从未成功地参与到这种“宪法平等”的阅读方式中。他对明确、简单、统一、绝对原则的坚持并没有与布伦南的观点相冲突。鲍威尔和布伦南之间的问题不在于原则的一致性和严格性，而在于其内容。如果宪法规定，“如果其目的是创造或维持种姓制度，那么国家不能有意通过种族来加重某人的负担”，那么宪法法律不会阻止医学院的任何辩解。

如果我们远离对宪法的解释，我们是否有可能在政治理论本身中找到任何平等原则，暗示着在每一种情况下使用种族偏好都会造成不可容忍的不公正？

前景似乎黯淡。非常普遍的平等概念是否会支持平权行动（以及它所产生的社会包容性），同时又谴责它（以及它所涉及的种族非中立性）？\[17] 这里的挑战可以通过卡尔·科恩（Carl Cohen）最近与詹姆斯·斯特巴（James Sterba）辩论中的努力来很好地说明，他试图从亚里士多德的“平等者应该受到平等对待”原则中推导出对种族偏好的严格禁止（科恩和斯特巴，2003 年，23 页）。科恩敦促，这个原则“至少肯定包含这一点：仅仅基于与所授予的奖励或所施加的负担无关的身体特征，给任何群体特殊优势是错误的，无论何时何地”（科恩和斯特巴，2003 年，25 页）。这个命题是否有趣取决于我们如何解释“相关性”。科恩承认，公共政策可能会因为某些人的身体特征而合理地对待他们。例如，国家可能会为老年人或残疾人提供特殊援助。现在，这个例子表明，身体差异的相关性是社会政策之外的东西。年龄和残疾似乎是人的真实特征，而公共政策只是追踪它们。然而，差异所产生的影响本身并不是自然界所给予的；它是由公共目的决定的。年龄和残疾是以这种方式被_使得_相关的，在一个情况下，是通过社会目的来确保人们在无法工作时不必生活在贫困中；在另一个情况下，是通过社会目的来确保人们不会因为（在很大程度上是人为构建的）物理环境的障碍而被剥夺发展和推广自己的才能。

目的决定相关性，而这一点无论相关的差异是否是身体上的都是正确的。如果国家认为改变白人机构以使其不那么一致地白人化是可取的，那么这个目的将皮肤颜色与招募联系起来。

因为亚里士多德原则本身并不排除种族偏好（因为黑人和白人在某些合法的公共目的上可能存在相关差异），所以科恩也引用了平等的实质概念：“人类的所有成员本质上都是平等的，都有平等的尊严，因此都有权利得到社区和法律的平等尊重”（科恩和斯特巴，2003 年，24 页）。然而，这个原则又让我们回到了在巴克案中鲍威尔-布伦南交换中所展开的对“法律平等保护”的解释性问题。根据布伦南法官的观点，艾伦·巴克的基本尊严并没有受到侵犯。医学院的双轨政策导致巴克被拒绝，但这并没有故意或实际上将他贴上劣等的标签，或将他视为被鄙视的阶级的成员，或将他变成二等公民。巴克可能因为种族而承担了特定的负担，但这个负担在客观上与公共政策可能给他带来的其他负担并没有显著不同。如果医学院为经济贫困背景的申请人保留了 16 个席位，没有人会认为它违反了第十四修正案的平等保护条款。然而，在这种假设政策下，艾伦·巴克也可能失去机会，输给了大学成绩和 MCAT 分数低于他自己的低收入申请人。艾伦·巴克可能因为医学院的种族偏好政策而感到委屈，但仅仅表明在某些公共计划下失去机会的人感到冒犯或不满是不够的。科恩需要明确一个尊严概念，即如果负担不平等地分配给种族，那么为了紧急社会目标而承担不平等负担必然会对尊严构成侵犯。在他的工作中，这个规定尚未完成。

如果宪法法院认定医学院的政策违宪，为什么鲍威尔大法官的《巴克案》意见成为全国各大学实施或维持种族优先录取政策的基础？

如果鲍威尔大法官在对医学院的四个辩解做出评估后就作出结论，《巴克案》将使大学的平权行动陷入不稳定的境地。然而，他并没有止步于此。在巴克的诉讼案中，加利福尼亚最高法院曾禁止医学院在录取决策中使用种族或民族。鲍威尔大法官认为这样做过头了。考虑到高等教育对“多样性”的保护利益，以及学生的种族或民族可能会像年龄、工作经验、家庭背景、特殊才能、外语流利程度、运动能力、军事服务和非凡成就一样增加多样性，鲍威尔大法官撤销了加利福尼亚最高法院命令中的这一部分。

然后他补充了一些指导原则。如果大学想要了解多样性以及种族和民族在实现多样性中可能发挥的作用，他们应该借鉴哈佛大学的做法，波威尔提议，并在他的意见中附上了哈佛大学平权行动计划的详细说明。在这样的计划中，波威尔认为，种族或民族背景可能被视为某个申请人档案中的“加分项”，但这并不意味着该个体在与其他所有可用席位的竞争中免受比较。……这种计划将每个申请人都视为入学过程中的个体。那些因为种族背景而在最后一个可用席位上输给其他获得“加分项”的候选人的申请人，并不是因为他们的肤色不对或姓氏不对而被排除在所有考虑之外。这只意味着他们的综合素质……没有超过其他申请人的素质。他们的素质将会被公正和竞争地权衡，他们没有理由抱怨在第十四修正案下受到不平等待遇（_巴克案_，第 318、319 页）。

在这些随意的评论中，大学看到了推动积极实施平权行动计划的绿灯。鲍威尔大法官的基本观点再明确不过了：任何像医学院这样根据种族划分申请者或使用数量上的种族配额的系统都必然违宪。然而，到了 20 世纪 80 年代中期，全国各地的大学已经建立了招生和奖学金制度，其中一个或两个特点都存在。当马里兰大学的班内克奖学金（仅授予非洲裔学生）在 1994 年被认定违宪时，大学平权行动的纸牌屋开始倒塌。1996 年，第五巡回上诉法院驳回了德克萨斯大学法学院的两轨招生计划。1998 年，第一巡回上诉法院驳回了波士顿的一个按种族分配学生到精英高中的计划。2001 年，又有两所学校的招生计划被联邦法院判定无效：乔治亚大学和密歇根大学法学院。在许多这类案件中，教育机构使用的方案使种族成为鲍威尔大法官所说的“加分因素”之外的重要因素。第五巡回法院在德克萨斯大学案（_霍普伍德诉德克萨斯州_，78 F 3d 932 \[第五巡回法院，1996 年]）中的裁决甚至对平权行动的这个小窗口产生了负面影响，大胆地宣称_Bakke_的观点已经成为法律的死亡，种族在招生中不能被使用。

考虑到鲍威尔大法官的独特意见，没有其他法官支持，以及自 1978 年以来最高法院关于种族偏好的决定的漂移，_霍普伍德_法院在宣布鲍威尔在_Bakke_案中的观点已经死亡时并不荒谬，尽管有点自以为是。事实证明，鲍威尔的观点远未消亡。在密歇根大学法学院案中，最高法院于 2003 年 6 月最终裁决的_格鲁特诉博林格_案中，桑德拉·戴·奥康纳大法官的主导意见宣布：“今天我们支持鲍威尔大法官的观点，即学生多样性是一个可以证明使用种族在大学招生中的合理国家利益”（_格鲁特诉博林格_，539 U.S. 306 \[2003]，第 330 页）。多样性终究还是存在的。但是，到 2003 年，它如何发挥其平权行动的作用仍然和 1978 年一样不清楚。

要理解其中的原因，考虑一下在《格鲁特案》中，奥康纳大法官是如何提出这个问题的：

> \[法学院]的政策旨在“实现那种有潜力丰富每个人教育的多样性，从而使法学班级的整体强于其各个部分的总和。”……该政策不限制在招生过程中可以给予重要权重的多样性贡献的类型，而是承认“多种多样的多样性招生的可能基础”……然而，该政策再次确认了法学院对“一种特定类型的多样性”的长期承诺，即“种族和民族多样性，特别是包括历史上受到歧视的群体的学生”（《格鲁特案》，第 325 页）。

现在，以这种方式提出问题，并允许法学院声称对“一种特定类型的多样性”有特殊利益，会导致将_一般_多样性——意见、经验、背景、才能、愿望和观点的多样性——与司法鲍威尔明显抵制的_种族_和_种族_多样性混为一谈。毕竟，医学院也曾以类似的特殊利益为自己辩护。

回想一下鲍威尔法官对医学院的保留名额的主要反对意见。像哈佛大学这样的计划将申请人的种族或族裔作为“加分项”，鲍威尔法官对此表示强烈反对。

不会将个人与其他所有可用席位的候选人进行比较。可以检查特定非洲裔美国申请人的档案，以了解他对多样性的潜在贡献，而不考虑种族因素是否决定性，例如与被认为具有更有可能促进有益教育多元化的意大利裔申请人相比较。简而言之，以这种方式运作的招生计划足够灵活，可以根据每个申请人的特定资格考虑所有相关的多样性因素。这种计划将每个申请人视为招生过程中的个体（_Bakke_，第 318-19 页)。

相比之下，艾伦·巴克无法争取医学院的全部一百个席位；其中十六个席位是为不像他的候选人保留的。

正是鲍威尔对这一保留的抵制，为奥康纳大法官在《格鲁特案》中的观点提供了支持：

> 我们认为，法学院的招生计划具有精确度高的特点。正如鲍威尔大法官在《巴克案》中明确指出的那样，真正个性化的考虑要求种族以一种灵活、非机械的方式使用。由此可见，大学不能为某些种族群体设定配额（《格鲁特案》，第 337 页）。

在奥康纳看来，法学院的辩护是其对每个申请人档案进行“高度个性化、整体综合评估，认真考虑申请人在多样化教育环境中可能做出的各种贡献”（_Grutter_，第 339 页）\[[24](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-24)]。这种“个性化考虑”至关重要；在与_Grutter_同日作出的_Gratz v. Bollinger_判决中，奥康纳法官改变了立场，认为密歇根大学的本科招生程序违宪。本科招生办公室的运作方式与法学院不同。它为每个申请人计算一个指数分数，根据学术因素（如高中成绩、入学考试成绩、高中质量、课程难度）和非学术因素（如密歇根州居民、校友子女、招募运动员或“少数族裔群体的成员”）给予数值分数。属于最后一类的申请人自动获得 20 分（_Gratz v. Bollinger_，539 U. S. 244 \[2003]，第 287 页）。奥康纳认为，这种“机械化”程序意味着本科招生办公室在每个申请中没有充分考虑“可能对学生群体多样性做出贡献的所有因素”（_Gratz_，第 288 页）。

但是，奥康纳在这里的结论只是让我们回到了鲍威尔法官在_Bakke_案中的空白。如果本科招生办公室特别希望从多样性谱系的某些部分进行选择，为什么它不能考虑可能对学生群体多样性做出贡献的_所有_因素呢？为什么它不能像法学院一样，声称对“一种特定类型的多样性”有特殊兴趣？为什么要禁止本科招生办公室使用一种有效的工具来促进其利益，即使这种工具是“机械化”的？事实上，法学院的“非机械化”程序与本科招生政策只在表面上有所不同，而在结果上并无差异。在招生季节，法学院的招生主任经常查阅“每日报告”，以“跟踪入学班级的种族和民族构成”。他这样做是为了确保每个入学班级中有一个“关键的少数族裔群体”（_Grutter_，第 326 页）。简而言之，法学院“管理”其招生过程，以确保每个入学班级中约有 6 至 7％的非洲裔美国学生。本科招生程序通过其指数分数产生了类似的结果（_Grutter_，第 367-69 页\[伦奎斯特，反对意见]和第 374 页\[肯尼迪，反对意见]）。只有表面上的外观区分了这两个程序。斯卡利亚法官称法学院的“整体综合”招生程序是“虚伪的”，并非没有理由（_Grutter_，第 375 页\[斯卡利亚，反对意见]）。

事实证明，《格鲁特案》未能结束大学平权行动的争议。很快，一项新的法律挑战出现了，这次是针对德克萨斯大学的，该大学在 2004 年修改了自己的入学计划，以模仿《格鲁特案》中验证的方案。这个案件名为《费舍尔诉德克萨斯大学案》，在经过十年的法庭审理后，最终于 2016 年得到了解决。

肯尼迪大法官代表法院发表意见，保留了《格鲁特案》中对种族偏好的辩护，基本上重述了奥康纳大法官的观点。他写道，大学追求“学生群体多样性带来的教育效益”应该得到一定程度的司法尊重（《费舍尔诉德克萨斯大学案》，133 S. Ct. 2411, 2419 \[2013]）。

大学解释称，它致力于提供一个“学术环境”，提供“思想交流的机会，接触不同文化，为日益多元化的劳动力挑战做准备，以及获得未来领导者所需的能力”。……所有这些目标……与本法院在先前案件中批准的“重要利益”相一致（_费舍尔诉德克萨斯大学案_，136 S. Ct. 2198, 2211 \[2016]）。

法院多数派认为，被说服了种族中立政策无法使大学充分获得多样性的“教育利益”，因此认为大学对种族的适度使用是可接受的。

但尽管取得了这些法律胜利，大学是否真正为多样性作为种族意识招生的正当基础提出了论据呢？在 20 世纪 90 年代中期的法律挑战开始时，高等教育匆忙地在巴克案的基础上加以完善，并将鲍威尔大法官的随意言论转化为完整的辩护。当密歇根大学案件在 2003 年接近最终审判时，最高法院被来自商业团体、军官、高等教育协会、学者团体和其他利益相关方的大量附议书轰炸，赞扬多样性的好处。在费舍尔诉德克萨斯大学案的两个决定之前，也有类似的涌动。

考虑一下这些附议书中的一些主张。如果大学要为学生提供“在日益全球化的世界中取得成功所需的技能”，那么“学生群体的多样性是_必不可少的_”（Leading Public Research Universities 2015, 11–12；强调添加）。校园内的种族和民族多样性对于确保有能力的劳动力是_至关重要的_；\[学生]在一个接触到不同的人、思想、观点和互动的环境中接受教育是_必不可少的_（65 Leading American Businesses 2003, 1, 2；强调添加）。否则，学生的教育将被“_降低_”（823 Social Scientists 2015, 5；强调添加）。“如今的学生_必须_与不同背景的人直接接触”（American Council on Education 2015, 6；强调添加）。“获得合格员工的_唯一_途径是通过高等教育机构的多样性……\[适当的]技能只能通过接触广泛多样的人、文化、思想和观点来培养”（Fortune 100 and Other Leading Businesses 2013, 3, 5；强调添加）。“多样性是建立最具生产力的问题解决团队的_不可或缺的_先决条件”（Social and Organizational Psychologists 2015, 47；强调添加）。

根据简报，多样性的积极影响是丰富多样的。它们包括“认知能力的提高、分析解决问题的能力和复杂思维能力的提升...跨种族互动与认知增长的关联比与非种族多样性的互动更强”（美国教育研究协会 2012 年，12 页）。“研究表明，通过增加多样性，大学可以帮助毕业生具备比没有接触多样性的学生更好的问题解决能力”（社会和组织心理学家 2015 年，37 页）。

现在考虑四个观点。首先，肯定行动的论证中滥用“多样性”一词会导致含糊和模棱两可。《财富 100 强简报》宣布，学生通过“接触广泛多样的人、文化、思想和观点”来学习。当然。但问题在于_种族_多样性。将后者包含在前者中并不能提高准确性。\[26]第二，我们能想象密歇根大学或德克萨斯大学如果研究表明多样性没有特定的教育益处，它们会放弃平权行动计划吗？假设总体上学生并未因增加种族多样性而显示出额外的“认知增长”。假设学生最好通过学习汉语或西班牙语来为我们的“日益全球化的世界”做好准备。

第三，学者们竭力证明跨种族互动对于良好教育是“必不可少的”，“不可或缺的”，“至关重要的”，“必要的”或“迫切的”，如果直接接受这种观点，会得出一个令人不快的结论，即许多黑人大学生接受到了不充分的教育。在华盛顿特区邓巴高中（95%黑人，1%白人）表现出色，然后在斯佩尔曼学院（2017 年入学，2097 名学生中只有 1 名白人）以优异成绩获得统计学学士学位的年轻女性，根据《财富》100 强公司的说法，不是他们想要的雇员类型。菲斯克大学（0.7%白人）、图加卢大学（0.6%白人）或佛罗里达农机大学（3.5%白人）的毕业生没有取得足够的认知成长，没有充分磨练他们的问题解决能力，这是我们应该得出的结论吗？德克萨斯大学（25%西班牙裔和 5%黑人）认为，如果没有“少数民族学生的“临界质量”，就无法获得“多样性的教育益处”。这是否意味着奥斯汀市两小时车程外的普雷里维大学（7%西班牙裔和 1.8%白人）必须放弃这些好处？它的学生是否准备不足以应对“我们日益多样化的劳动力和社会”（《费舍尔》2016 年，2210，2211）？平权行动的支持者应该三思而后行，不要声称“非多样化”的环境下的教育必然是“降低”的。

第四，大学平权行动实践与多样性理由之间存在明显的“契合度”不足（例如，安德森 2002 年，27 页；安德森 2004 年，1217、1221 页；安德森 2010 年，142-143 页）。种族并不仅仅被视为可能需要额外录取的特殊因素之一。大学努力维持黑人和西班牙裔学生的相对稳定比例，但对学生可能带来的其他无数品质的关注程度不同。正如一位平权行动的支持者所指出的，“平权行动计划……并不像在测试‘多样性’一样看起来或运作。”他认为，许多平权行动的支持者仍然忽视这个事实，认为“在多样性上错误地依赖没有害处，因为每个人都明白，多样性实际上是‘融合’的代理人”（伊萨哈罗夫 2002 年，30、34 页；强调部分添加）。

## 8. 整合论

尽管大学在法律辩护中以“多样性的教育益处”为词汇，但另一个理由已经准备就绪。密歇根大学追求在校园中合理代表少数族裔的主要原因是因为它对自己的使命有着特定的构想：培养密歇根州的未来领导者。

论点很简单：

1. 国家的领导层应该在种族和人种上大致代表国家的人口。
2. 作为国家的首要领导培养基地，大学应该毕业符合这一代表性目标的未来领导人。
3. 为了毕业这样的新一代领导人，大学需要招收具有种族和民族代表性的班级。

这是“密歇根要求”（_格拉茨诉博林格_，135 F. Supp. 2d 790 \[2001]，第 796-797 页）。种族和民族多样性不是学术使命的附带贡献者；它们是大学使命的一部分，就像教育密歇根的年轻人一样（参见 Fullinwider 和 Lichtenberg 2004，165-188 页）。密歇根法学院的平权行动政策背后存在着一种类似于全国范围的要求，因为其毕业生进入密歇根以外的精英律师事务所或政府服务（参见 Lempert 等人 2000，399 页；Wilkins 2000，530-534 页）。

这种“融合”理由似乎与大学平权行动的实际实践更加契合。事实上，在她对法学院进行名义上类似于鲍威尔的辩护时，奥康纳大法官在_格鲁特_案中曾经一度偏离了“多样性的教育效益”的观点，而是走上了一条完全不同的道路。她指出，像密歇根大学及其法学院这样的机构“代表了我们国家领导人的培养基地。”她继续说道：

为了培养一批在公民眼中具有合法性的领导者，有必要让每个种族和民族的有才华和合格的个人都能明显地走上领导之路。我们多元化的社会的所有成员都必须对提供这种培训的教育机构的开放性和诚信性有信心。……准入……必须包容……每个种族和民族，以便我们多元化的社会的所有成员都能参与提供成功所必需的培训和教育的教育机构（_Grutter_，第 336 页）。

这个“合法性”论点与丰富校园舆论氛围或提高学生复杂思维能力的目标无关，与上面提到的简单三段论相似。奥康纳大法官在她的_Grutter_意见书中突然插入了这个新的理由，然后又迅速放弃，继续追踪多样性的方方面面。肯尼迪大法官在_Fisher_（2016 年，2211 页）中也是如此。

当然，类似于“密歇根承诺”的精神在精英大学中产生了影响，包括威廉·鲍恩和德里克·博克在《河流的形状：考虑种族在大学录取中的长期后果》中研究的那些大学。这些机构的主要目标不是通过积极的平权行动来提高学生的自由学习（尽管他们欢迎所有学生的这种收益）。他们确保校园上非洲裔美国人和西班牙裔人的比例超过象征性的程度，是因为他们自认为是培养将来在专业、艺术、科学、教育、政治和政府等领域担任国家和国际领导角色的个人的机构（鲍恩和博克，1998 年，7 页）。他们相信，如果社会的领导人中包括种族和民族范围更广的人，那么社会将更加强大和公正。他们认为，通往地方和国家精英的渠道确实经过一流大学。

伊丽莎白·安德森在两篇长文（2002 年，2004 年）中，围绕《格鲁特案》的决定，充分而有力地提出了将种族融合置于平权行动概念的核心的论点。她写道，多样性的论点是不足够的。“如果将‘思想的充分交流’从民主和社会正义的价值中剥离出来，它就无法支持大学录取中种族偏好的范围”（安德森，2002 年，1221 页）。她继续说：

平权行动的整合模型为种族敏感的招生提供了一种与教育、民主和社会正义关切相结合的替代理由。它始于一个认识，即美国人生活在一个深度分离的社会中，这种情况与一个完全民主的社会和平等机会不一致。为了实现后者的目标，我们需要去除种族隔离，即融合，作为一个平等公民的整体共同生活（安德森，2002 年，1222 页）。

综合模型在平权行动的多样性和补偿模型上具有几个法律优势。它能够理解教育机构在招生过程中实际给予种族的范围和权重。因此，它弥合了理论和实践之间的差距，使得平权行动计划在严格审查下如此脆弱。它还展示了种族如何直接与一个引人注目的国家利益相关，而不仅仅是其他事物的代理，比如意见多样性（Anderson 2002, 1226）。

鉴于美国的种族现实，不同种族的人们在不同的生活领域中占据着不同的位置。因此，在美国，民主要求主要的公民社会机构实现种族融合，这些机构是公民之间讨论公共事务的场所：公共场所、工作场所、学校和社区。同样的观点也适用于社会的精英阶层，他们在制定和采纳公共事务政策中起着关键作用。精英阶层必须具备代表功能才能合法：他们必须能够并致力于代表来自各个生活领域的人们的关切，以便他们制定的政策能够回应这些关切。如果精英阶层只来自与其他阶层隔离的社会部分，他们将对其他生活领域的情况和关切一无所知（安德森，2004 年，22 页）。

安德森认为融合是法院可以接受的目标，这一目标在许多过去的司法意见和立法行为中得到了体现，并在《格鲁特案》中得到了认可

“平权行动”的“多样性”辩护，由鲍威尔大法官在《巴克案》意见中提出，将融合限制在那些能够证明其产生教育效益的案例中。《格鲁特案》提出了一个更强大的融合主义观点，它将种族融合视为一种与其教育效益无关的引人注目的利益（安德森，2004 年，23 页）。

（很难看出《格鲁特案》如何代表了对融合性平权行动的“强有力”辩护。奥康纳大法官在没有事先准备的情况下引入了“合法性”论点，并没有进一步发展。肯尼迪大法官在《费舍尔案》中似乎也没有注意到“合法性”论点与他正在演练的多样性理由有相当大的不同。尽管如此，在多数意见中确实存在这一点，如果未来的法院有意愿，它可以被抓住并发展。）\[27]

其他作家也曾谈论过平权行动，从整合的角度来看（Warnke 1998; Estlund 2002; Jacobs 2004; Boddie 2016）。

整合论的论点与多样性论类似，都是直接的工具性论证。它指向平权行动所期望的结果。如果这些结果没有实现，那么平权行动的原因就会削弱。此外，这个小小的整合三段论并不完整。它需要包含另一个前提：实现种族和民族融合班级所带来的收益不会以不成比例的代价为代价。

也许代价很高，甚至太高。斯蒂芬和阿比盖尔·瑟恩斯特罗姆（Stephan and Abigail Thernstrom）肯定是这么认为的。他们认为，平权行动的大部分代价落在了平权行动本应受益的人身上。准备不足的非洲裔美国人被投入到他们无法成功的学术环境中（瑟恩斯特罗姆和瑟恩斯特罗姆，1997 年，395-411 页）。在瑟恩斯特罗姆夫妇看来，无视种族的招生政策将导致一种理想的“级联”现象，非洲裔美国人和西班牙裔学生最终会进入与他们的同学的学术资质相匹配的大学和大学。然而，鲍文和博克的研究提供了一些证据，表明级联并不一定是一个有价值的现象。事实上，在他们研究的学校中，无论学生的学术资质如何，进入更好的机构的学生越多，他们就越有可能毕业、继续深造并获得良好的收入（鲍文和博克，1998 年，63、114、144 页）。

即便如此，鲍文和博克研究的精选学校可能并不代表采用种族偏好的所有学校的全面情况，而这些学校的成本效益情况可能不适用于其他学校。事实上，理查德·桑德（Richard Sander）在 2004 年 11 月发表在《斯坦福法律评论》（_Stanford Law Review_）上的一篇关于法学院平权行动的长篇评论中所描绘的情况，为瑟恩斯特罗姆的学术不匹配论提供了支持。桑德将法学院从最好到最差进行排名，发现平权行动使非洲裔美国学生向上爬了 20 个或更多的梯级，使他们进入与自己的白人同学相比，具有更好的 LSAT 成绩和本科成绩的学校。结果是：“接近一半的黑人学生最终进入班级的最后十分之一。”这种糟糕的表现带来了三个不良后果。首先，非洲裔美国学生的辍学率很高。其次，他们高比例地未能通过律师资格考试（学生是否通过考试的主要预测因素是她的成绩，而不是她所在学校的质量）。第三，他们因低成绩而在“前十名以外的所有学校”遭受严重的就业惩罚。桑德估计，在一个无视种族的招生制度下，美国的法学院实际上会培养出比平权行动下更多的非洲裔美国律师（桑德，2004 年，449、460、478、479 页）。

桑德的文章引发了一系列对他的方法和结论的争议（例如，艾尔斯和布鲁克斯 2005 年，钱伯斯等人 2005 年，威尔金斯 2005 年，何 2005 年，巴恩斯 2007 年，罗斯坦和尹 2008 年）。桑德回应了他的批评者（桑德 2005 年）；其他作家在法学院之外的教育领域发现了不匹配效应的证据（埃利奥特等人 1996 年，史密斯和麦卡德尔 2004 年，阿奇迪亚科诺等人 2012 年）；还有学者提出了对桑德假设的独立确认（阿奇迪亚科诺等人 2011b 年，威廉姆斯 2013 年）。一位批评者在重新分析后不得不撤回对桑德的反驳（巴恩斯 2007 年，巴恩斯 2011 年）；2012 年，桑德与合著者斯图尔特·泰勒合作出版了一本名为《不匹配》的书，详细阐述了支持桑德假设的新旧研究。其他人继续认为法学院不匹配假设是可疑且无支持的（卡米利和韦尔纳 2011 年；卡米利和杰克逊 2011 年；基德和伦珀特 2015 年）。

其他研究人员在鲍文和博克的带领下，将重点放在本科表现上。例如，费舍尔和马西得出结论，尽管平权行动对少数族裔学生有“正面和负面的影响，\[这些政策]总体上有助于提高少数族裔学生的学业成就”（费舍尔和马西 2007 年，546 页）。在另一项研究中，马西和穆尼发现“对不匹配假设的支持很少”（马西和穆尼 2007 年，114 页）。戴尔和克鲁格确定“就读平均 SAT 分数较高的学校对黑人和西班牙裔学生有积极影响”（戴尔和克鲁格 2014 年，350 页）。同样，梅尔吉佐认为：

对于通过平权行动（即，具有略低于平均水平的 SAT 成绩，但具有其他与坚持力相关的个人特征和经历）被录取到精英机构的少数族裔学生来说，他们的毕业概率并不像平权行动的批评者预测的那样低。相反，在最具选择性的机构中，他们的毕业概率比非选择性机构更高（Melguizo 2008, 233）。

争论的一个原因是数据不完善，导致因果关系不明确。尽管研究人员通常使用大量信息进行研究，但他们必须决定哪种统计模型最适合揭示重要性，这些决策涉及对缺失部分进行有争议的假设。两位研究人员指出：“更好的数据无疑将允许更相关和令人信服的对失配效应的分析，并且尤其有助于确定潜在失配效应更有可能发生的阈值”（Camilli and Welner 2011, 500）。如果教育机构公开他们的招生过程、学生成绩、毕业率等信息，很多关于平权行动效果的争论可能会得到解决。但是，由于机构的抵制，这种可能性很小。\[28]

## 9. 沙漠困惑，沙漠误用

平权行动的辩论中出现了许多讽刺，但其中一个应该被注意到。从 1973 年朱迪思·贾维斯·汤姆森（Judith Jarvis Thomson）推测出“白人男性承担社区通过优先平权行动向非裔美国人和妇女“弥补过失”的成本”“并不完全不合适”的时候，平权行动的辩论就被激烈争吵所分散，争论的焦点是“谁应该得到什么”。平权行动的受益者“应该得到”他们的好处吗（Allen 2011）？失败者“应该得到”他们的损失吗？

克里斯托弗·埃德利（Christopher Edley）是 1994-1995 年克林顿总统委派负责审查平权行动政策的白宫助理。他谈到，在长时间的会议中，他和同事们围绕着会议桌讨论平权行动的问题时，讨论总是回到了“煤矿工人的儿子”这个问题上（为了说明目的，我改变了性别）。

> 想象一下，一所大学的招生委员会要在一个阿巴拉契亚煤矿工人家庭的白人\[儿子]和匹兹堡一位成功的神经外科医生的非裔美国人儿子之间做出决定。为什么黑人申请者应该优先于白人申请者？（埃德利，1996 年，132 页以上）

为什么呢？如果一个人以补偿性或分配性正义来捍卫平权行动，这是一个难题。如果直接做正义是平权行动的目的，那么它的机制必须尽力调整以奖励个人的价值和真正的优点。"煤矿工人的儿子"的例子旨在向捍卫者展示价值：这里是平权行动在阻碍价值观，因为可以肯定的是，来自哈兰县艰苦环境的煤矿工人的儿子比神经外科医生的儿子生活条件差得多，我们可以假设神经外科医生的儿子已经享受了父亲（或母亲）地位的所有优势。为什么后者应该得到优先考虑？

捍卫者可能会以查尔斯·劳伦斯（Charles Lawrence）和松田真理（Mari Matsuda）在他们 1997 年的书《我们不会退缩》中的方式回答：“所有关于阶级的讨论，对‘来自阿巴拉契亚的贫穷白人男性’的无休止引用，都无法回避种族和性别特权的现实”（劳伦斯和松田，1997 年，190-191 页）。他们认为，因为白人特权仍然存在，种族偏好确实平衡了天平。因为男性特权仍然存在，性别偏好确实使选择更加公平。劳伦斯和松田不容让步：在每种情况下，平权行动的输家都不是更有价值的人。

即使是布伦南法官也尝试过这个论点，在《巴克案》中写道：

> 如果我们合理地得出结论——我们认为是合理的——即少数族裔在\[加州大学戴维斯医学院]的常规程序下无法获得入学资格主要是由于过去歧视的影响，那么有合理的可能性，即使没有戴维斯的特殊入学计划，\[巴克]也将无法获得入学资格（《巴克案》，第 365-6 页，布伦南法官反对意见）。

巴克没有被剥夺他本来就有道德要求的任何东西。

正如玛丽·安·沃伦（Mary Anne Warren）和詹姆斯·拉切尔斯（James Rachels）在 20 世纪 70 年代认为，平权行动的失败者只是失去了非法特权，而获益者只是获得了本应属于他们的东西，米歇尔·罗森菲尔德（Michel Rosenfeld）在 20 世纪 90 年代在他的“对话式”平权行动辩护中也回应了同样的思想：

尽管平权行动对无辜的白人男性不公平，但它并不剥夺他们任何真正的平等机会权利。_只要平权行动计划精确地针对因种族主义和性别歧视而导致非裔美国人和女性成功机会减少的损失，它只会剥夺无辜的白人男性相应的不应得的成功机会增加_...\[R]补救性平权行动并不剥夺无辜的白人男性任何他们应得的或者他们应该保留的东西（Rosenfeld 1991, 307–8，重点添加）。

然而，根据种族或性别给予普遍优先权的计划很难“精确地针对”匹配应得和奖励，因为正如劳伦斯和松田在某个地方承认的那样，白人男性的“特权”是“统计学的”（劳伦斯和松田 1997, 252）。然而，受到录取决定和雇佣选择影响的是个体，而不是统计平均数。\[[29](https://plato.stanford.edu/entries/affirmative-action/notes.html#note-29)]

这种防御策略的坚持反映出一种残留的感觉，即如果平权行动的成果是不应得的，那么它们就会被破坏（Harris 2003）。然而，这是错误的保卫现实世界平权行动的策略。根据《民权法案》合法化的计划，无论是非优先还是优先形式，都有一个明确的目标：改变机构，使其能够满足该法案的非歧视要求。按种族或性别进行选择是实现这种变革的手段。在某种程度上，这种选择也是对过去错误的补偿，或者是将人们放在他们真正应得的位置上，但这些只是实现其他目标的副产品。

大学入学政策也是如此。当加州大学戴维斯分校医学院为保卫特殊入学计划提出四个理由，将巴克排除在外时，这些理由中没有一个提到入学与应得的匹配。特殊入学计划的标准——种族和民族——是实现以下目标的工具：整合教室、职业和医疗服务的提供，并打破自我复制的社会歧视链条。同样，当密歇根大学和德克萨斯大学为他们的计划辩护时，他们指出的不是应得的奖励，而是教育价值的产生。

现在，如果神经外科医生的儿子_因为他的种族_能够实现这些目标，而煤矿工人的儿子_因为他的种族_不能，那么选择决策不是很容易吗？选择那个_非洲裔美国人_的神经外科医生的儿子（尽管他可能有优势）而不是那个_白人_煤矿工人的儿子（即使他是最值得想象的人）。现实世界的平权行动的目标是使种族和民族（有时还有性别）突出，而不是个人的价值或优势。真正的平权行动的考验在于其目标的紧迫性（防止歧视，促进多样性或融合）以及其手段（种族、民族和性别偏好）的适当性（道德和因果关系）。这两者仍然存在很大争议。

## Bibliography

* 65 Leading American Businesses, 2003: Brief Supporting Respondents in _Grutter v. Bollinger_, 539 U.S. 244: 1–11.
* 823 Social Scientists, 2015: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_, 136 S. Ct. 2198 (2016): 1–42.
* Allen, Anita L., 1990–1991, “On Being a Role Model,” _Berkeley Journal of Gender, Law and Justice_ (formerly _Berkeley Women’s Law Journal_), 6: 22–42.
* –––, 2011, “Was I Entitled or Should I Apologize? Affirmative Action Going Forward,” _Journal of Ethics_, 15 (September): 253–263.
* Alon, Sigal, 2015, _Race, Class, and Affirmative Action_, New York: Russell Sage Foundation.
* Alon, Sigal and Marta Tienda, 2005, “Assessing the Mismatch Hypothesis: Differences in College Graduation Rates by Institutional Selectivity,” _Sociology of Education_, 78 (October): 294–315.
* American Council on Education and 37 OtherHigher Education Organizations, 2015: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_, 136 S. Ct.2198 (2016): 1–23.
* American Educational Research Association et. al., 2013: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_, 570 U.S. 297: 1–37.
* American Psychological Association, 2015: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_, 136 S. Ct. 2198 (2016):1–37.
* Anderson, Elizabeth S., 2002, “Integration, Affirmative Action, and Strict Scrutiny,” _New York University Law Review_, 77 (November): 1195–1271.
* –––, 2004, “Racial Integration as a Compelling Interest,” _Constitutional Commentary_, 21 (Spring): 15–40.
* –––, 2010, _The Imperative of Integration_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press.
* Appiah, Kwame Anthony, 2011, “Group Rights and Racial Affirmative Action,” _Journal of Ethics_, 15 (September): 265–280.
* ––– and Amy Gutmann, 1996, _Color Conscious: The Political Morality of Race_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press.
* Arcidiacono, Peter _et al_., 2011a, “Representation versus Assimilation: How Do Preferences in College Admissions Affect Social Interaction?” _Journal of Public Economics_, 95 (February): 1–15.
* –––, 2011b, “Does Affirmative Action Lead to Mismatch? A New Test and Evidence,” _Quantitative Economics_, 2 (November): 303–333.
* –––, 2012, “What Happens After Enrollment? An Analysis of the Time Path of Racial Differences in GPA and Major Choice,” _IZA Journal of Labor Economics_, 1 (October).
* –––, 2014, “Affirmative Action and University Fit: Evidence from Prop 209,” _IZA Journal of Labor Economics_, 3: 1–29.
* ––– and Jacob L. Vigdor, 2010, “Does the River Spill Over? Estimating the Economic Returns to Attending a Racial Diverse College,” _Economic Inquiry_, 48 (3): 537–557.
* ––– and Cory Koedel, 2014, “Race and College Success: Evidence from Missouri,” _American Economic Journal:Applied Economics_, 6 (3): 20–57.
* ––– and Michael Lovenheim, 2015, “Affirmative Action and Quality–Fit Tradeoff,” National Bureau of Economic Research: Working Paper No. 20–962: 1–84.
* Arnold, N. Scott, 1998, “Affirmative Action and the Demands of Justice,” _Social Philosophy and Policy_, 15 (Summer): 133–175.
* Astin, Alexander W. and Dongbin Kim, 2004, “Cross-Racial Interaction Among Undergraduates: Some Consequences, Causes, and Patterns,” _Research in Higher Education_, 45 (August): 529–554.
* Ayers, Ian and Richard Brooks, 2005, “Does Affirmative Action Reduce the Number of Black Lawyers?” _Stanford Law Review_, 57 (May): 1807–1854.
* Barnes, Katherine Y., 2007, “Is Affirmative Action Responsible for the Achievement Gap Between Black and White Law Students?” _Northwestern University Law Review_, 101 (Fall): 1759–1808.
* –––, 2011, “Is Affirmative Action Responsible for the Achievement Gap Between Black and White Law Students? A Correction, a Lesson and an Update,” _Northwestern University Law Review_, 101 (Spring): 791–812.
* Beauchamp, Tom L., 1998, “In Defense of Affirmative Action,” _Journal of Ethics_, 2: 143–158.
* Beckwith, Francis J. and Todd E. Jones (eds.), 1997, _Affirmative Action: Social Justice or Reverse Discrimination?_ Amherst, New York: Prometheus Books.
* –––, 1999, “The ‘No One Deserves His or Her Talents’ Argument for Affirmative Action: A Critical Analysis,” _Social Theory and Practice_, 25 (Spring): 53–60.
* Bell, Derrick, 2003, “Diversity’s Distractions,” _Columbia Law Review_, 103 (October): 1622–1633.
* Bergmann, Barbara R., 1996, _In Defense of Affirmative Action_. New York: Basic Books.
* Black, Virginia, 1974, “The Erosion of Legal Principles in the Creation of Legal Policies,” _Ethics_, 84 (January): 93–115.
* Blum, Lawrence, 2015, “Race and Class Categories and Subcategories in Educational Thought and Research,” _Theory and Research in Education_, 13: 87–104.
* Boddie, Elise C., 2016, “The Constitutionality of Racially Integrative Purpose,” _Cardozo Law Review_, 38: 531–550.
* Boonin, David, 2011, _Should Race Matter? Unusual Answers to the Usual Questions_, New York: Cambridge University Press.
* Bovens, Luc, 2016, “Selection Under Uncertainty: Affirmative Action at Shortlisting Stage,” _Mind_, 125: 421–437.
* Bowen, Dierdre M., 2010, “Brilliant Disguise: An Empirical Study of a Social Experiment Banning Affirmative Action,” _Indiana Law Journal_, 85 (Fall): 1197–1254.
* Bowen, William G. and Derek Bok, 1998. _The Shape of the River: Long-Term Consequences of Considering Race in College and University Admissions_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press.
* Boxill, Bernard, 1972, “The Morality of Reparation,” _Social Theory and Practice_, 2 (Spring): 113–123.
* –––, 1978, “The Morality of Preferential Hiring,” _Philosophy & Public Affairs_, 7 (Spring): 246–268.
* –––, 1984, _Blacks and Social Justice_, Totowa, New Jersey: Rowman and Allanheld; revised edition, Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield, 1992.
* –––, 2010, “Discrimination, Affirmative Action, and Diversity in Business,” in George G. Brenkert and Tom L. Beauchamp (eds.), _The Oxford Handbook of Business Ethics_,Oxford: Oxford University Press, pp.535–562.
* ––– and Jan Boxill, 2003, “Affirmative Action” in R. G. Frey (ed), _A Companion to Applied Ethics_, Malden, Massachusetts: Blackwell Publishing, pp. 118–127.
* Boylan, Michael, 2002, “Affirmative Action: Strategies for the Future,” _Journal of Social Philosophy_, 33 (Spring): 117–130.
* Bridges, Khiara M., 2017, “The Deserving Poor, the Undeserving Poor, and Class-Based Affirmative Action,” _Emory Law Journal_, 66: 1049–1114.
* Brown, Kevin, 2010, “Perspective and Point of View on Affirmative Action,” _Indiana Law Journal_, 85 (Fall): 1301–1313.
* Burns, Prue and Jan Schapper, 2008, “The Ethical Case for Affirmative Action,” _Journal of Business Ethics_, 83 (December): 369–379.
* Cahn, Steven M. (ed.), 1993, _Affirmative Action and the University: A Philosophical Inquiry_, Philadelphia: Temple University Press.
* ––– (ed.), 1995, _The Affirmative Action Debate_, New York: Routledge. \[Contains main articles from the 1970s.]
* Camilli, Gregory and Kevin G. Welner, 2011, “Is There a Mismatch Effect in Law School, Why Might It Arise, and What Would It Mean?” _Journal of College and University Law_, 37: 491–527.
* ––– and Darrel D. Jackson, 2011, “The Mismatch Hypothesis in Law School Admissions,” _Widener Journal of Law, Economics, and Race_, 2: 165–209.
* Campbell, Colin and Dale Smith, 2017, “Deliberative Freedoms and the Asymmetric Features of Anti-Discrimination Law,” _University of Totonto Law Journal_, 67: 247–287.
* Capaldi, Nicholas, 1985, _Out of Order: Affirmative Action and the Crisis of Doctrinaire Liberalism_, Buffalo, New York: Prometheus Books.
* –––, 1998, “The Liberal Paradigm in Affirmative Action Law,” _Loyola Law Review_, 43 (Winter): 525–568.
* Card, Robert F., 2005, “Making Sense of the Diversity–Based Legal Argument for Affirmative Action,” _Public Affairs Quarterly_, 19 (January): 11–24.
* Carnevale, Anthony P. and Stephen J. Rose, 2003, _Socioeconomic Status, Race/Ethnicity, and Selective College Admissions_, New York: The Century Foundation.
* Carter, Stephen L., 1991, _Reflections of an Affirmative Action Baby_, New York: Basic Books.
* Chambers, David L., Timothy T. Clydesdale, William Kidder, and Richard O. Lempert, 2005, “The Real Impact of Eliminating Affirmative Action in American Law Schools: An Empirical Critique of Richard Sander’s Study,” _Stanford Law Review_, 57 (May): 1855–1898.
* Chang, Mitchell J. _et al_. (eds.), 2003, _Compelling Interest: Examining the Evidence on Racial Dynamics in Colleges and Universities_, Stanford, California: Stanford University Press.
* Clarke, Simon, 2006, “The Case for Affirmative Action,” _The Philosopher’s Magazine_, Issue 33 (First Quarter): 73–77.
* Cohen, Carl, 1995, _Naked Racial Preference_, Lanham, Maryland: Madison Books.
* –––, 1998, “The Corruption That is Group Preference,” _Academic Questions_, 11 (Summer): 14–22.
* –––, 2007, “The Michigan Civil Rights Initiative and the Civil Rights Act of 1964,” _Michigan Law Review First Impressions_, 105: 117–122.
* ––– and James Sterba, 2003. _Affirmative Action and Racial Preferences: A Debate_, New York: Oxford University Press. Reviewed by:
  * Beauchamp, T. L., 2006, “Affirmative Action and Racial Preference: A Debate,” _Mind_, 115 (July): 747–750.
  * Ball, Stephen W., 2005, “Affirmative Action and Racial Preference: A Debate,” _Ethics_, 116 (October): 226–228.
  * Kershnar, Stephen, 2004, “Review of Carl Cohen, James Sterba, _Affirmative Action and Racial Preference_,” _Notre Dame Philosophical Reviews_, July 6. \[[available online](http://ndpr.nd.edu/news/23819-affirmative-action-and-racial-preference/)]
* Cohen, Marshall _et al_. (eds.), 1977, _Equality and Preferential Treatment_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press. \[Contains the early articles in _Philosophy & Public Affairs_.]
* Cokorinos, Lee, 2003, _The Assault on Diversity:An Organized Challenge to Racial and Gender Justice_, Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield.
* Corlett, J. Angelo, 1993, “Racism and Affirmative Action,” _Journal of Social Philosophy_, 24 (Spring): 163–175.
* –––, 2003, _Race, Racism, and Reparations_, Ithaca, New York: Cornell University Press.
* Cowan, J. L., 1972, “Inverse Discrimination,” _Analysis_, 33 (October): 10–12.
* Cox, Archibald, 1976, _The Role of the Supreme Court in American Government_, New York: Oxford University Press.
* Crenshaw, Kimberle W., 2007, “Framing Affirmative Action,” _Michigan Law Review First Impressions_, 105: 123–133.
* Curry, George E. (ed.), 1996, _The Affirmative Action Debate_, Reading, Massachusetts: Addison-Wesley Publishing Company.
* Davis, Michael, 1981. “Racial Quotas, Weights, and Real Possibilities,” _Social Theory and Practice_, 7 (Spring): 49–84.
* Dale, Stacy Berg and Alan B. Krueger, 2002, “Estimating the Payoff to Attending a More Selective College: An Application of Selection on Observables and Nonobservables,” _Quarterly Journal of Economics_, 117 (November): 1491–1527.
* –––, 2014, “Estimating the Effects of College Characteristics over the Career Using Administrative Earnings Data,” _Journal of Human Resources_, 49: 323–358.
* Delgado, Richard, 2007, “Rodrigo’s Riposte: The Mismatch Theory of Law School Admissions,” _Syracuse Law Review_, 57 (3): 637–656.
* DeVille, Kenneth and Loretta M. Kopelman, 2003, “Diversity, Trust, and Patient Care: Affirmative Action in Medical Education 25 Years after Bakke,” _Journal of Medicine and Philosophy_, 28 (August): 489–516.
* Dieterle, J. M., 2005, “Affirmative Action and Desert,” _Public Affairs Quarterly_, 19: 81–94.
* Dixon, Jeffrey C. and Michael S. Rosenbaum, 2004, “Nice to Know You? Testing Contact, Cultural, and Group Threat Theories of Anti-Black and Anti-Hispanic Stereotypes,” _Social Science Quarterly_, 85 (June): 257–284
* Dombrowski, Daniel, 2002, “Moral Individualism and Affirmative Action,” _Professional Ethics_, 10 (1): 39–60.
* Dreyfuss, Joel and Charles Lawrence III, 1979, _The Bakke Case: The Politics of Inequality_, New York: Harcourt Brace Jovanovich.
* Durlauf, Steven N., 2008, “Affirmative Action, Meritocracy, and Efficiency,” _Politics, Philosophy and Economics_, 7 (May): 131–158.
* Dworkin, Ronald, 1985, _A Matter of Principle_, Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press.
* –––, 1998, “Is Affirmative Action Doomed?” _New York Review of Books_, 45 (November 5): 56–60.
* Edwards, John, 1995, _When Race Counts: The Morality of Racial Preference in Britain and America_, London: Routledge.
* Eastland, Terry, 1996, _Ending Affirmative Action: The Case for Colorblind Justice_, New York: Basic Books.
* ––– and William J. Bennett, 1979, _Counting By Race: Equality from the Founding Fathers to Bakke and Weber_, New York: Basic Books.
* Edley, Christopher, Jr., 1996, _Not All Black and White: Affirmative Action and American Values_, New York: Hill and Wang.
* Elliott, Rogers et al., 1996, “The Role of Ethnicity in Choosing and Leaving Science in Highly Selective Institutions,” _Research in Higher Education_, 37 (December): 681–709.
* Epstein, Richard A., 2002, “A Rational Basis for Affirmative Action: A Shaky but Classical Liberal Defense,” _Michigan Law Review_, 100 (August): 2036–2061.
* Erler, Edward J., 1997, “The Future of Civil Rights: Affirmative Action Redivivus,” _Notre Dame Journal of Law, Ethics and Public Policy_, 11: 15–65.
* Espinshade, Thomas _et al_., 2004, “Admission Preferences for Minority Students, Athletes, and Legacies at Elite Universities,” _Social Science Quarterly_, 85: 1422–1446.
* Estlund, Cynthia L., 2000, “Working Together: The Workplace, Civil Society, and the Law,” _Georgetown Law Journal_, 89: 79–85.
* Ezorsky, Gertrude, 1991, _Racism and Justice: The Case for Affirmative Action_, Ithaca, New York: Cornell University Press.
* –––, 1977, “Hiring Women Faculty,” _Philosophy & Public Affairs_, 7 (Autumn): 82–91.
* Feinberg, Walter, 1998, _On Higher Ground: Education and the Case for Affirmative Action_, New York: Teachers College Press.
* –––, 2003, “Affirmative Action,” in Hugh LaFollette (ed.), _The Oxford Handbook of Practical Ethics_, Oxford: Oxford University Press, pp. 272–299.
* Fischer, Mary J. and Douglas S. Massey, 2007, “The Effects of Affirmative Action in Higher Education,” _Social Science Research_, 36: 531–549.
* Fiscus, Ronald J., 1992, _The Constitutional Logic of Affirmative Action_, Durham, North Carolina: Duke University Press.
* Fiss, Owen, 1976, “Groups and the Equal Protection Clause,” _Philosophy & Public Affairs_, 5 (Winter): 107–177.
* Forde-Mazrui, Kim, 2004, “Taking Conservatives Seriously: A Moral Justification for Affirmative Action and Reparations,” _California Law Review_, 92 (May): 683–753.
* Fortune 100 and Other Leading American Businesses, 2013: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_,570 U.S. 297:1–19.
* Fullinwider, Robert K., 1975, “Preferential Hiring and Compensation,” _Social Theory and Practice_, (Spring): 307–320.
* –––, 1980, _The Reverse Discrimination Controversy: A Moral and Legal Analysis_, Totowa, New Jersey: Rowman and Littlefield.
* –––, 1986a, “Reverse Discrimination and Equal Opportunity,” in Joseph P. DeMarco and Richard M. Fox (eds), _New Directions in Ethics: The Challenge of Applied Ethics_, New York: Routledge & Kegan Paul, 173–189.
* –––, 1986b, “Achieving Equal Opportunity,” in Fullinwider and Mills (eds.), 99–114.
* –––, 1994, “Indefensible Defenses of Affirmative Action,” in M. N. S. Sellers (ed.), _An Ethical Education: Community and Morality in the Multicultural University_, Oxford: Berg Publishers, 233–242.
* –––, 1997, “The Life and Death of Racial Preferences,” _Philosophical Studies_, 85 (March): 163–180.
* –––, 2002, “Diversity and Affirmative Action,” in Verna V. Gehring and William A. Galston (eds.), _Philosophical Dimensions of Public Policy_, New Brunswick, New Jersey: Transaction Publishers, 115–124.
* –––, 2007, “The Case for Reparations,” in Michael T. Martin and Marilyb Yaquinto (eds.). _Redress for Historical Injustices in the United States_, Durham, North Carolina: Duke University Press, 121–132.
* ––– and Claudia Mills, eds.), 1986, _The Moral Foundations of Civil Rights_, Totowa, New Jersey: Rowman & Littlefield.
* ––– and Judith Lichtenberg, 2004, _Leveling the Playing Field: Justice, Politics, and College Admissions_, Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield.
* Gahringer, Robert E., 1979, “Race and Class: The Basic Issue of the Bakke Case,” _Ethics_, 90 (October): 97–114.
* Gallegos Ordorica, Sergio A., 2015, “Prospects of a Dusselian Ethics of Liberation Among U S Minorities: The Case of Affirmative Action in Higher Education,” _Inter-American Journal of Philosophy_, 6: 1–15.
* Ghassemian, Andrew J. III, 2003, “Compensatory Justice in Affirmative Action,” _Current Surgery_, 60 (November): 596–597.
* Gitlin, Adam, 2007, “What the MCRI Can Teach White Litigants about White Dominance,” _Michigan Law Review First Impressions_, 105: 134–138.
* Glazer, Nathan, 1975, _Affirmative Discrimination: Ethnic Inequality and Public Policy_, New York: Basic Books.
* –––, 1998, “For Racial Dispensation in Admissions,” _Academic Questions_, 11 (Summer): 22–32.
* Goldman, Alan, 1975, “Reparations to Individuals or Groups?” _Analysis_, 35 (April): 168–170.
* –––, 1976, “Affirmative Action,” _Philosophy & Public Affairs_, 5 (Winter): 178–195.
* –––, 1979, _Justice and Reverse Discrimination_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press.
* Graham, Hugh Davis, 1990, _The Civil Rights Era: Origins and Development of National Policy 1960–1972_, New York: Oxford University Press.
* Greenawalt, Kent, 1983, _Discrimination and Reverse Discrimination_, New York: Alfred A. Knopf.
* Gross, Barry R., 1978, _Discrimination in Reverse: Is Turnabout Fair Play?_ New York: New York University Press.
* –––, (ed.), 1977a. _Reverse Discrimination_, Buffalo, New York: Prometheus Books.
* –––, 1977b, “Is Turn About Fair Play?” in Gross (ed.), 379–408.
* Guenin, Louis M., 1997, “Affirmative Action in Higher Education as Redistribution,” _Public Affairs Quarterly_, 11 (April): 117–140.
* Guinier, Lani and Susan Sturm, 2001, _Who’s Qualified?_ Boston: Beacon Press.
* Gurin, Patricia, 1999, Expert Report, _Grutter v. Bollinger_, _Michigan Journal of Race and Law_, 5 (Fall): 363–425.
* –––, Eric L. Day, Sylvia Hurtado, and Gerald Gurin, 2002, “Diversity and Higher Education: Theory and Impact on Educational Outcomes,” _Harvard Educational Review_, 72 (Fall): 330–337.
* –––, Brian A. Nagda, and Gretchin E. Lopez, (2004), “The Benefits of Diversity in Education for Democratic Citizenship,” _Journal of Social Issues_, 60 (March): 17–34.
* Gutmann, Amy and Dennis Thompson, 1996, _Democracy and Disagreement_, Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press.
* Hajdin, Mane, 2002, “Affirmative Action, Old and New,” _Journal of Social Philosophy_, 33 (Spring): 83–96.
* Hansson, Sven Ove, 2004, “What are Opportunities and Why Should They Be Equal?” _Social Choice & Welfare_, 22 (April): 305–317.
* Harris, Luke C., 2003, “Contesting the Ambivalence and Hostility to Affirmative Action within the Black Community,” in Tommy L. Lott (ed.), _A Companion to African-American Philosophy_, Malden, Massachusetts: Blackwell Publishing, 324–332.
* ––– and Uma Narayan, 1994, “Affirmative Action and the Myth of Preferential: A Transformative Critique of the Terms of the Affirmative Action Debate,” _Harvard Journal of Ethnic and Racial Justice_ (formerly _Harvard Blackletter Law Journal_), 11: 1–35.
* Haslett, D. W., 2002, “Workplace Discrimination, Good Cause, and Color Blindness,” _Journal of Value Inquiry_, 36: 73–88.
* Hasnas, John, 2002, “Equal Opportunity, Affirmative Action, and the Anti-Discrimination Principle: The Philosophical Basis for the Legal Prohibition of Discrimination,” _Fordham Law Review_, 71 (November): 423–542.
* Heilman, Madeline E., 1997, “Sex Discrimination and the Affirmative Action Remedy: The Role of Sex Stereotypes,” _Journal of Business Ethics_, 16 (June): 877–889.
* Hess, Ryan C., 2007, “A Sheep in Wolf’s Clothing: The Michigan Civil Rights Initiative as the Savior of Affirmative Action,” _Michigan Law Review First Impressions_, 105: 139–143.
* Hill, Thomas E., 1991, “The Message of Affirmative Action,” _Social Philosophy and Policy_, 8 (Spring): 108–129.
* Himma, Kenneth Einar, 2001, “Discrimination and Disidentification: The Fair-Start Defense of Affirmative Action,” _Journal of Business Ethics_, 30 (April): 277–289.
* –––, 2002, “Desert, Entitlement, and Affirmative Action: A Response to Francis Beckwith,” _Social Theory and Practice_, 28 (January): 157–166.
* Hinrichs, Peter, 2014, “Affirmative Action Bans and College Graduation Rates,” _Economics of Education Review_, 42: 43–52.
* Ho, Daniel E., 2005, “Why Affirmative Action Does Not Cause Black Students to Fail the Bar: A Reply to Sander,” _Yale Law Journal_, 114 (June): 1997–2004.
* Ibarra, Robert A., 2001, _Beyond Affirmative Action: Reframing the Context of Higher Education_, Madison, Wisconsin: University of Wisconsin Press.
* Issacharoff, Samuel, 2002, “Law and Misdirection in the Debate Over Affirmative Action,” _University of Chicago Legal Forum_, 2002(1): 11–43, [available online](https://chicagounbound.uchicago.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1315\&context=uclf).
* Jacobs, Lesley A., 2004, _Pursuing Equal Opportunities: The Theory and Practice of Egalitarian Justice_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Jaggar, Alison, 1997, “Gender, Race, and Difference: Individual Consideration versus Group-Based Affirmative Action in Admission to Higher Education,” _Southern Journal of Philosophy_, 35 (Spring): 21–51.
* Johnson, Kevin R.and Angela Onwuachi–Willig, 2005, “Cry Me a River: The Limits of A Systemic Analysis of Affirmative Action in American Law Schools,” _African-American Law and Policy Report_, 7 (1): 1–29.
* Johnson, Susan M. and Xia Li Lollar, 2002, “Diversity Policy in Higher Education: The Impact of College Students’ Exposure to Diversity on Cultural Awareness and Political Participation,” _Journal of Education Policy_, 17 (June): 305–321.
* Joshi, Yuvraj, 2017, “Measuring Diversity,” _Columbia Law Review Online_, 117: 54–69.
* Kang, Jerry and Mahzarin R. Banajiff, 2006, “Fair Measures: A Behavioral Realist Revision of Affirmative Action,” _California Law Review_, 94: 1063–1118.
* Kahlenberg, Richard D., 1996, _The Remedy: Class, Race, and Affirmative Action_, New York: Basic Books.
* –––,(ed.) 2010, _Rewarding Strivers: Helping Low–Income Students Succeed in College_, New York: Century Foundation.
* –––, 2012, _A Better Affirmative Action: State Universities That Created Alternatives to Racial Preferences_, New York: The Century Foundation.
* Kennedy, Randall, 2015, _For Discrimination: Race, Affirmative Action, and the Law_, New York: Vintage Books
* Kershnar, Stephen, 1997, “Strong Affirmative Action at State Institutions Cannot Be Justified Via Compensatory Justice,” _Public Affairs Quarterly_, 11 (October): 345–363.
* –––, 1999, “Uncertain Damages to Racial Minorities and Strong Affirmative Action,” _Public Affairs Quarterly_, 13 (January): 83–98.
* –––, 1999, “Strong Affirmative Action Programs and Disproportionate Burdens,” _Journal of Value Inquiry_, 33 (June): 201–209.
* –––, 2004, “Why Equal Opportunity is Not a Valuable Goal,” _Journal of Applied Philosophy_, 21 (August): 159–173.
* Ketchum, Sara Ann and Christine Pierce, 1976, “Implicit Racism,” _Analysis_, 36 (January): 91–95.
* Kidder, William and Richard O. Lempert, 2015, “The Mismatch Myth in U.S. Higher Education: A Synthesis of Empirical Evidence at the Law School and Undergraduate Levels,” in Uma Jayakumar and Liliana M. Garces (eds.), _Affirmative Action and Racial Equality_, New York: Routledge, 105–129.
* Klor de Alva, Jorge, 1996, “Is Affirmative Action a Christian Heresy?” _Representations_, 55 (Summer): 59–73.
* Kocis, Robert A., 2010, “Discriminatory Privileges, Compensatory Privileges, and Affirmative Action,” in Christi Favor et al.(eds.), _Essays in Philosophy, Politics, and Economics_, Stanford: Stanford University Press, 139–156.
* Koppelman, Andrew and Donald Rebstock, 2007, “On Affirmative Action and Truly Individualized Consideration,” _Northwestern University Law Review_, 101 (Spring): 1469–1481.
* Kull, Andrew, 1992, _The Color Blind Constitution_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Landau, Iddo, 1997, “Are You Entitled to Affirmative Action?” _International Journal of Applied Philosophy_, 11 (Winter-Spring): 17–22.
* Lawrence, Charles R. III, 2001, “Two Views of the River: A Critique of the Liberal Defense of Affirmative Action,” _Columbia Law Review_, 101 (May): 928–976.
* ––– and Mari J. Matsuda, 1997, _We Won’t Go Back: Making the Case for Affirmative Action_, Boston: Houghton Mifflin Company.
* Leach, Bryan W., 2004, “Race as Mission Critical: The Occupational Need Rationale in Military Affirmative Action and Beyond,” _Yale Law Journal_, 113 (March): 1093–1143.
* Leading Public Research Universities, 2015: Brief Supporting Respondents in _Fisher v. University of Texas_, 136 S. Ct. 2198 (2016): 1–33.
* LeFevre, Joseph, 2003, “The Value of Diversity: A Justification of Affirmative Action,” _Journal of Social Philosophy_, 34 (March): 125–133.
* Leiter, Brian, 2017, “Is ‘Diversity’ the Best Reason for Affirmative Action?” _Chronicle of Higher Education_, 64 (September 29): 1.
* Lempert, Richard, 2016, “Mismatch and Science Desistance: Failed Arguments against Affirmative Action,” _UCLA Law Review and Discourse_, 64: 136–174.
* –––, David L. Chambers, and Terry K. Adams, 2000, “Michigan’s Minority Graduates in Practice: The River Runs Through Law School,” _Law and Social Inquiry_, 25 (April): 395–505.
* Libertella, Anthony F., Sebastian A. Sora, and Samuel M. Natale, 2007, “Affirmative Action Policy and Changing Views,” _Journal of Business Ethics_, 74 (August): 65–71.
* Lichtenberg, Judith and David Luban, 2002, “The Merits of Merit,” in Verna V. Gehring and William A. Galston (eds). _Philosophical Dimensions of Public Policy_, New Brunswick, New Jersey: Transaction Publishers, 101–113.
* Lindgren, J. Ralph, 1981, “The Irrelevance of Philosophical Treatments of Affirmative Action,” _Social Theory and Practice_, 7 (Spring): 1–19.
* Lippert–Rasmussen, Kasper, 2008, “Discrimination and the Aim of Proportional Representation,” _Philosophy, Politics and Economics_, 7 (May): 159–182.
* –––, 2017, “Affirmative Action, Historical Injustice, and the Concept of Beneficiaries,” _Journal of Political Philosophy_, 5: 72–90.
* Lukes, Timothy J., and Bonnie G. Campodonico, 1996, “Merit Badgering: Dissecting a Slippery Concept in the Affirmative Action Debate,” _Public Affairs Quarterly_, 10 (July): 219–227.
* Malamud, Deborah C., 1997, “Assessing Class–Based Affirmative Action,” _Journal of Legal Education_, 47 (4): 452–471.
* –––, 2011, “Class Privilege in Legal Education: A Response to Sander,” _Denver University Law Review_, 88 (4): 729–750.
* Massey, Douglas S. _et al_., 2007, “Black Immigrants and Black Natives Attending Selective Colleges and Universities in the United States,” _American Journal of Education_, 113 (February): 243–271.
* ––– and Margarita Mooney, 2007, “The Effects of America’s Three Affirmative Action Programs on Academic Performance,” _Social Problems_, 54: 99–117.
* Massey, Stephen J., 1981, “Rethinking Affirmative Action,” _Social Theory and Practice_, 7 (Spring): 21–47.
* Matthew, D. C., 2015, “Rawlsian Affirmative Action: A Reply to Robert Taylor,” _Ethical Theory and Moral Practice_, 19: 324–343.
* McHugh, Peter, 2005, “Shared Being, Old Promises, and the Just Necessity of Affirmative Action,” _Human Studies_, 28 (2): 129–156.
* Melguizo, Tatiana, 2008, “Quality Matters: Assessing the Impact of Attending More Selective Institutions on College Completion Rates of Minorities,” _Research in Higher Education_, 49: 214–236.
* Meshelski, Kristina, 2016, “Procedural Justice and Affirmative Action,” _Ethical Theory and Moral Practice_, 19: 425–443.
* Mills, Nicolaus (ed.), 1994, _Debating Affirmative Action: Race, Gender, Ethnicity, and the Politics of Inclusion_, New York: Dell Publishing.
* Mosley, Albert G., 1998, “Policies of Straw or Policies of Inclusion? A Review of Pojman’s ‘Case against Affirmative Action’,” _International Journal of Applied Philosophy_, 12 (Fall): 161–168.
* ––– and Nicholas Capaldi, 1996, _Affirmative Action: Social Justice or Unfair Preference?_ Lanham, Maryland: Rowman and Littlefield.
* Murray, Dale, 2005, “The Affirmative Action Debate,” _Teaching Philosophy_, 28 (June): 284–287.
* Nagel, Thomas, 1973, “Equal Treatment and Compensatory Discrimination,” _Philosophy & Public Affairs_, 2 (Summer): 348–363.
* Newton, Lisa, 1973, “Reverse Discrimination as Unjustified,” _Ethics_, 83 (July): 308–312.
* Nickel, James W., 1972, “Discrimination and Morally Relevant Characteristics,” _Analysis_, 32 (March): 113–114.
* –––, 1974, “Should Reparations Be to Individuals or Groups?” _Analysis_, 34 (April): 154–160.
* Nieli, Russell (ed.), 1991, _Racial Preference and Racial Justice: The New Affirmative Action Controversy_, Washington, D.C.: Ethics and Public Policy Center.
* –––, 2012, _Wounds That Will Not Heal: Affirmative Action and Our Continuing Racial Divide_, New York: Encounter Books.
* Nunn, William A., 1974, “Reverse Discrimination,” _Analysis_, 34 (April): 151–154.
* O’Neil, Robert M., 1975, _Discriminating Against Discrimination: Preferential Admissions and the_ DeFunis_Case_, Bloomington, Indiana: Indiana University Press.
* Onwuachi-Willig, Angela, 2007, “The Admission of Legacy Blacks,” _Vanderbilt Law Review_, 60: 1138–1231.
* Orfield, Gary with Michael Kurlaender (eds.), 2001. _Diversity Challenged: Evidence on the Impact of Affirmative Action_, Cambridge, Massachusetts: Harvard Education Publishing Group.
* Orlans, Harold June O’Neill (eds.), 1992, _Affirmative Action Revisited_, Newbury Park, California: Sage.
* Owen, Matthew S. and Danielle S. Barbour, 2007, “Disparate Impact and the Use of Racial Proxies in Post–MCRI Admissions,” _Michigan Law Review First Impressions_, 105: 144–148.
* Paul, Ellen Frankel _et al_. (eds.), 1991, _Reassessing Civil Rights_, Oxford: Blackwell Publishers.
* Pell, Terence J., 2003, “What’s the Big Deal about Racial Preferences?” _Journal of Social Philosophy_, 34 (Summer): 326–329.
* –––, 2004, “The Nature of Claims about Race and the Debate over Racial Preferences” _International Journal of Applied Philosophy_, 18 (1): 13–26.
* Pidot, Justin, 2006, “Intuition or Proof: The Social Science Justification for the Diversity Rationale in Grutter v. Bollinger and Gratz v. Bollinger,” _Stanford Law Review_, 59 (December): 761–808.
* Pojman, Louis, 1992, “The Moral Status of Affirmative Action,” _Public Affairs Quarterly_, 6 (April): 181–206.
* –––, 1998, “The Case against Affirmative Action,” _International Journal of Applied Philosophy_, 12 (Spring): 97–115.
* –––, 1998, “Straw Man or Straw Theory? A Reply to Albert Mosley,” _International Journal of Applied Philosophy_, 12 (Fall): 169–180.
* Purdy, Laura, 1994. “Why Do We Need Affirmative Action?” _Journal of Social Philosophy_, 25 (Spring): 133–143.
* Rachels, James, 1978, “What People Deserve,” in John Arthur and William Shaw (eds.), _Justice and Economic Distribution_, Englewood Cliffs, New Jersey: Prentice-Hall, 150–163.
* Radin, Margaret Jane, 1991, “Affirmative Action Rhetoric,” _Social Philosophy and Policy_, 8 (Spring): 130–149.
* Rawls, John, 1971, _A Theory of Justice_, Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press.
* –––, 2001, _Justice as Fairness: A Restatement_, Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press.
* Reynolds, William Bradford, 1984, “Individualism vs. Group Rights: The Legacy of _Brown_,” _Yale Law Journal_, 93 (May): 995–1005.
* Rosenfeld, Michel, 1991, _Affirmative Action and Justice: A Philosophical and Constitutional Inquiry_, New Haven, Connecticut: Yale University Press.
* Rothman, Stanley, S. M. Lipset, and Neil Nevitte, 2002, “Diversity and Affirmative Action: The State of Campus Opinion,” _Academic Questions_, 15 (Fall): 52–67.
* –––, 2003, “Racial Diversity Reconsidered,” _Public Interest_, 151 (Spring): 25–38.
* Rothstein, Jesse and Albert H. Yoon, 2008, “Affirmative Action in Law School Admissions: What Do Racial Preferences Do?” _University of Chicago Law Review_, 75 (Spring): 649–714.
* Rush, Sharon, 1994, “Understanding Affirmative Action: One Feminist’s Perspective,” in M. N. S. Sellers (ed.). _An Ethical Education: Community and Morality in the Multicultural University_, Oxford: Berg Publishers, 195–132.
* Sabbagh, Daniel, 2007, _Equality and Transparency: A Strategic Perspective on Affirmative Action in American Law_, New York: Palgrave Macmillan.
* Sandalow, Terrance, 1999, “Identity and Equality: Minority Preferences Reconsidered,” _Michigan Law Review_, 97 (May): 1874–1916.
* Sandel, Michael J., 2009, _Justice: What’s the Right Thing to Do?_ New York: Farrar, Strauss and Giroux.
* Sander, Richard H., 1997, “Experimenting with Class–Based Affirmative Action,” _Journal of Legal Education_, 47 (4): 472–503.
* –––, 2004, “A Systemic Analysis of Affirmative Action in American Law Schools,” _Stanford Law Review_, 57 (November): 367–484.
* –––, 2005, “A Reply to Critics,” _Stanford Law Review_, 57 (May): 1963–2016.
* –––, 2011, “Class in American Legal Education,” _Denver University Law Review_, 88 (4): 631–682.
* ––– and Jane Bambauer, 2012, “The Secret of My Success: How Status, Eliteness, and School Performance Shape Legal Careers,” _Journal of Empirical Legal Studies_, 9: 893–930.
* ––– and Stuart Taylor, Jr., 2012, _Mismatch: How Affirmative Action Hurts Students It’s Intended to Help, and Why Universities Won’t Admit It_, Philadelphia: Basic Books.
* Sartorelli, Joseph J., 1994, “Ruse on Gay Rights and Affirmative Action,” _Analysis_, 54 (April): 84–91.
* –––, 1997, “The Nature of Affirmative Action, Anti-Gay Oppression, and the Alleviation of Enduring Harm,” _International Journal of Applied Philosophy_, 11 (Winter-Spring): 23–30.
* Schmidt, Peter, 2008, “Scholars Mount Sweeping Effort to Measure Affirmative Action in Higher Education,” _Chronicle of Higher Education_, 54 (January 19): A19.
* Shelby, Tommie, 2014, “Integration, Inequality, and Imperattives of Justice: A Review Essay,” _Philosophy & Public Affairs_, 42 (Summer): 253–285.
* Sher, George, 1975, “Justifying Reverse Discrimination in Employment,” _Philosophy & Public Affairs_, 4 (Winter): 159–170.
* –––, 1979, “Reverse Discrimination, the Future, and the Past,” _Ethics_, 90 (October): 81–87.
* –––, 1997, _Approximate Justice: Studies in Non-Ideal Theory_, Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield.
* Shiner, Roger, 1973, “Individuals, Groups and Inverse Discrimination,” _Analysis_, 33 (June): 185–187.
* Silvestri, Philip, 1973, “The Justification of Inverse Discrimination,” _Analysis_, 34 (October): 31.
* Simon, Robert L., 1974, “Preferential Hiring: A Reply to Judith Jarvis Thomson,” _Philosophy & Public Affairs_, 3 (Spring): 312–320.
* –––, 1978, “Statistical Justification of Discrimination,” _Analysis_, 38 (January): 37–42.
* –––, 1979, “Individual Rights and ‘Benign’ Discrimination,” _Ethics_, 90 (October): 88–97.
* Skrentny, John David, 1996, _The Ironies of Affirmative Action: Politics, Culture, and Justice in America_, Chicago: University of Chicago Press.
* ––– (ed.), 2001, _Color Lines: Affirmative Action, Immigration, and Civil Rights Options for America_, Chicago: University of Chicago Press.
* Smyth, Frederick L. and John J. McArdle, 2004, “Ethnic and Gender Differences in Science Graduation at Selective Colleges with Implications for Admission Policy and College Choice,” _Research in Higher Education_, 45 (June): 353–381.
* Social and Organizational Psychologists, 2015: Brief in Support of Respondents in Fisher v. University of Texas, 136 S. Ct. 2198 (2016):1–44.
* Sowell, Thomas, 2004, _Affirmative Action Around the World: An Empirical Study_, New Haven, Connecticut: Yale University Press. \[Reviewed by Carl Cohen in _Commentary_, 117 (April 2004): 73–76, and by Bernard Boxill in _Ethics & International Affairs_, 18: 114–115).
* Stark, Susan, 2004, “Taking Responsibility for Oppression: Affirmative Action and Racial Injustice,” _Public Affairs Quarterly_, 18 (July): 205–221.
* Sterba, James P., 2003, “Defending Affirmative Action, Defending Preferences,” _Journal of Social Philosophy_, 34 (June): 285–300.
* –––, 2004, “The Michigan Cases and Furthering the Justification of Affirmative Action,” _International Journal of Applied Philosophy_, 18 (1): 1–12.
* –––, 2009, _Affirmative Action for the Future_, Ithaca, New York: Cornell University Press.
* –––, 2011, “Responses to Allen, Appiah, and Lawson,” _Journal of Ethics_, 15 (September): 291–306.
* Strasser, Mark, 2010, “On Disguises, Tokens, and Affirmative Action Policies,” _Indiana Law Journal_, 85 (Fall): 1293–1301.
* Stroud, Sarah, 1999, “The Aim of Affirmative Action,” _Social Theory and Practice_, 25 (Fall): 385–408.
* Stroup, Timothy, 1982, “Affirmative Action and the Police,” _International Journal of Applied Philosophy_, 1 (Fall): 1–19.
* Sturm, Susan and Lani Guinier, 1996, “The Future of Affirmative Action: Reclaiming an Innovative Ideal,” _California Law Review_, 84 (July): 953–1036.
* Symposium, 1979, “_Bakke_—Civil Rights Perspectives,” _Harvard Civil Rights-Civil Liberties Law Review_, 14 (Spring).
* Symposium, 1996a, “Race-Based Remedies,” _California Law Review_, 84 (July).
* Symposium, 1996b, “The Meanings of Merit—Affirmative Action and the California Civil Rights Initiative,” _Hastings Constitutional Law Quarterly_, 23 (Summer).
* Syverud, Kent D., 1999, Expert Report: _Grutter v. Bollinger_, _Michigan Journal of Race and Law_, 5 (Fall): 451–454.
* Tam, Mo Yin S. and Gilbert W. Bassett, Jr., 2004, “Does Diversity Matter? Measuring the Impact of High School Diversity on Freshman GPA,” _Policy Studies Journal_, 32: 129–144.
* Taylor, Paul, 1973, “Reverse Discrimination and Compensatory Justice,” _Analysis_, 33 (June): 177–182.
* Thernstrom, Stephan and Abigail Thernstrom, 1997, _America in Black and White: One Nation, Indivisible_, New York: Simon and Schuster.
* –––, 1999, “Reflections on The Shape of the River,” _UCLA Law Review_, 46 (June): 1583–1631.
* Thomson, Judith Jarvis, 1973, “Preferential Hiring,” _Philosophy & Public Affairs_, 2 (Summer): 364–384.
* Tushnet, Mark, 1991, “Change and Continuity in the Concept of Civil Rights: Thurgood Marshall and Affirmative Action,” _Social Philosophy and Policy_, 8 (Spring): 150–171.
* University of Texas, October 2015: Brief for Respondents, _Fisher v. University of Texas_, 136 S. Ct. 2198 (2016): 1–37.
* U. S. Commission on Civil Rights, 2007, _Affirmative Action in American Law Schools_, Washington, D.C.
* Valls, Andrew, 1999, “The Libertarian Case for Affirmative Action,” _Social Theory and Practice_, 25 (Summer): 299–323.
* Van Laar, Colette, Shana Levin, and Stacey Sinclair, 2008, “Social Identity and Personal Identity Stereotype Threat: The Case of Affirmative Action,” _Basic and Applied Social Psychology_, 30 (4): 295–310.
* Van Patten, Jim, 1995, “Affirmative Action: Retrospect and Prospect,” _Contemporary Philosophy_, 17 (November-December): 2–7.
* Van Roojen, Mark, 1997, “Affirmative Action, Non-Consequentialism, and Responsibility for the Effects of Past Discrimination,” _Public Affairs Quarterly_, 11 (July): 281–301.
* Waldron, Jeremy, 1998, “Humility and the Curse of Injustice,” in Robert Post and Michael Rogin (eds.). _Race and Representation: Affirmative Action_, New York: Zone Books, 385–389.
* Warnke, Georgia, 1998, “Affirmative Action, Neutrality, and Integration,” _Journal of Social Philosophy_, 29 (Winter): 87–103.
* Warren, Mary Anne, 1977, “Secondary Sexism and Quota Hiring,” _Philosophy & Public Affairs_, 6 (Spring): 240–261.
* Wasserstrom, Richard, 1976, “Racism, Sexism, and Preferential Treatment: An Approach to the Topics,” _UCLA Law Review_, 24 (February): 581–622.
* West–Faulcon, Kimberly, 2017, “Obscuring Asian Penalty with Illusions of Black Bonus,” _UCLA Law Review_, 64: 590–645.
* Wilkins, David B., 2000, “Law School Affirmative Action: An Empirical Study Rollin’ on the River: Race, Elite Schools, and the Equality Paradox,” _Law and Social Inquiry_, 25 (April): 527–555.
* –––, 2005, “A Systematic Response to Systematic Disadvantage? A Response to Sander,” _Stanford Law Review_, 57 (May): 1915–1961.
* Williams, Doug, 2013, “Do Racial Preferences Affect Minority Learning in Law Schools?” _Journal of Empirical Legal Studies_, 10 (June): 171–195.
* –––, Richard H. Sander, Marc Luppino, and Roger Bolus, 2011, “Revisiting Law School Mismatch: A Comment on Barnes (2007, 2011),” _Northwestern University Law Review_, 105 (2): 813–828.
* Williams, Reginald, 2005, “Affirmative Action, the ‘May the Best Person Win’ Intuition, and Mill’s The Subjection of Women,” _Public Affairs Quarterly_, 19 (January): 65–80.
* Wise, Tim, 2005, _Affirmative Action: Racial Preference in Black and White_, New York: Routledge.
* Wolf-Devine, Celia, 1988, “An Inequity in Affirmative Action,” _Journal of Applied Philosophy_, 5 (March): 107–108.
* –––, 1997, _Diversity and Community in the Academy: Affirmative Action in Faculty Appointments_, Lanham, Maryland: Rowman & Littlefield.
* Woodruff, Paul, 1976, “What’s Wrong with Discrimination?” _Analysis_, 36 (March): 158–160.
* Yates, Steven, 1994, _Civil Wrongs: What Went Wrong with Affirmative Action_, San Francisco: Institute for Contemporary Studies.
* Young, Iris Marion, 1990, _Justice and the Politics of Difference_, Princeton, New Jersey: Princeton University Press.
* Xiang, Alice and Donald B. Rubin, 2015, “Assessing the Potential Impact of a Nationwide Class–Based Affirmative Action System,” _Statistical Science_, 30 (3): 297–327.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=affirmative-action).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/affirmative-action/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=affirmative-action\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/affirmative-action/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

* [United States Commission on Civil Rights](http://www.usccr.gov/)
* [American Association for Access, Equity and Diversity](https://www.aaaed.org/aaaed/default.asp), a national not-for-profit association of professionals working in the areas of affirmative action, equal opportunity, and diversity. Formerly called American Association for Affirmative Action
* [Center for Individual Rights](http://www.cir-usa.org/), a conservative public interest law firm, founded by Michael McDonald and Michael Greve.
* [Civilrights.org](http://www.civilrights.org/), founded by the Leadership Conference on Civil Rights.
* [American Civil Rights Institute](http://www.acri.org/), founded by Ward Connerly.
* [Race, Gender, and Affirmative Action](http://www-personal.umich.edu/\~eandersn/biblio.htm), an annotated bibliography of resources on race, gender, and affirmative action, maintained by Elizabeth S. Anderson (University of Michigan).

## Related Entries

[equality](https://plato.stanford.edu/entries/equality/) | [equality: of educational opportunity](https://plato.stanford.edu/entries/equal-ed-opportunity/) | [equality: of opportunity](https://plato.stanford.edu/entries/equal-opportunity/) | [justice](https://plato.stanford.edu/entries/justice/) | [reparations, Black](https://plato.stanford.edu/entries/black-reparations/) | [rights](https://plato.stanford.edu/entries/rights/)

[Copyright © 2018](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Robert Fullinwider <[_rfullinwider@gmail.com_](mailto:rfullinwider%40gmail%2ecom)>
